msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: dmoj\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-02-27 22:34+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2022-02-28 00:40\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Chinese Simplified\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: dmoj\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 142963\n"
"X-Crowdin-Language: zh-CN\n"
"X-Crowdin-File: django.po\n"
"X-Crowdin-File-ID: 10\n"

#: dmoj/settings.py:371
msgid "Catalan"
msgstr "加泰隆语"

#: dmoj/settings.py:372
msgid "German"
msgstr "德语"

#: dmoj/settings.py:373
msgid "English"
msgstr "英语"

#: dmoj/settings.py:374
msgid "Spanish"
msgstr "西班牙语"

#: dmoj/settings.py:375
msgid "French"
msgstr "法语"

#: dmoj/settings.py:376
msgid "Croatian"
msgstr "克罗地亚语"

#: dmoj/settings.py:377
msgid "Hungarian"
msgstr "匈牙利语"

#: dmoj/settings.py:378
msgid "Japanese"
msgstr "日语"

#: dmoj/settings.py:379
msgid "Korean"
msgstr "韩语"

#: dmoj/settings.py:380
msgid "Brazilian Portuguese"
msgstr "巴西葡萄牙语"

#: dmoj/settings.py:381
msgid "Romanian"
msgstr "罗马尼亚语"

#: dmoj/settings.py:382
msgid "Russian"
msgstr "俄语"

#: dmoj/settings.py:383
msgid "Serbian (Latin)"
msgstr "塞尔维亚文（拉丁字母）"

#: dmoj/settings.py:384
msgid "Turkish"
msgstr "土耳其语"

#: dmoj/settings.py:385
msgid "Vietnamese"
msgstr "越南语"

#: dmoj/settings.py:386
msgid "Simplified Chinese"
msgstr "简体中文"

#: dmoj/settings.py:387
msgid "Traditional Chinese"
msgstr "繁体中文"

#: dmoj/urls.py:103 templates/base.html:190
msgid "Home"
msgstr "首页"

#: judge/admin/comments.py:40
#, python-format
msgid "%d comment successfully hidden."
msgid_plural "%d comments successfully hidden."
msgstr[0] "%d个评论成功隐藏。"

#: judge/admin/comments.py:43
msgid "Hide comments"
msgstr "隐藏选定评论"

#: judge/admin/comments.py:47
#, python-format
msgid "%d comment successfully unhidden."
msgid_plural "%d comments successfully unhidden."
msgstr[0] "%d个评论成功取消隐藏。"

#: judge/admin/comments.py:50
msgid "Unhide comments"
msgstr "取消隐藏选定评论"

#: judge/admin/comments.py:58
msgid "Associated page"
msgstr "关联页"

#: judge/admin/contest.py:32
msgid "Included contests"
msgstr "带标签的竞赛"

#: judge/admin/contest.py:66 templates/contest/contest.html:194
#: templates/contest/moss.html:43 templates/problem/list.html:204
#: templates/problem/list.html:220 templates/user/user-problems.html:58
#: templates/user/user-problems.html:100
msgid "Problem"
msgstr "题目"

#: judge/admin/contest.py:123
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: judge/admin/contest.py:126
msgid "Scheduling"
msgstr "时间计划"

#: judge/admin/contest.py:127
msgid "Details"
msgstr "详细信息"

#: judge/admin/contest.py:128
msgid "Format"
msgstr "格式"

#: judge/admin/contest.py:129 templates/contest/ranking-table.html:5
msgid "Rating"
msgstr "评分"

#: judge/admin/contest.py:130
msgid "Access"
msgstr "访问权限"

#: judge/admin/contest.py:132 judge/admin/problem.py:135
msgid "Justice"
msgstr "司法"

#: judge/admin/contest.py:230
#, python-format
msgid "%d contest successfully marked as visible."
msgid_plural "%d contests successfully marked as visible."
msgstr[0] "%d个竞赛已成功公开。"

#: judge/admin/contest.py:233
msgid "Mark contests as visible"
msgstr "标记竞赛为可见"

#: judge/admin/contest.py:239
#, python-format
msgid "%d contest successfully marked as hidden."
msgid_plural "%d contests successfully marked as hidden."
msgstr[0] "%d个竞赛已成功隐藏。"

#: judge/admin/contest.py:242
msgid "Mark contests as hidden"
msgstr "隐藏选定竞赛"

#: judge/admin/contest.py:248
#, python-format
msgid "%d contest successfully locked."
msgid_plural "%d contests successfully locked."
msgstr[0] "%d个竞赛锁定成功"

#: judge/admin/contest.py:251
msgid "Lock contest submissions"
msgstr "锁定竞赛提交"

#: judge/admin/contest.py:257
#, python-format
msgid "%d contest successfully unlocked."
msgid_plural "%d contests successfully unlocked."
msgstr[0] "%d个竞赛解锁成功。"

#: judge/admin/contest.py:260
msgid "Unlock contest submissions"
msgstr "解锁竞赛提交"

#: judge/admin/contest.py:281 judge/admin/submission.py:175
#, python-format
msgid "%d submission was successfully scheduled for rejudging."
msgid_plural "%d submissions were successfully scheduled for rejudging."
msgstr[0] "%d个提交被计划重新评分。"

#: judge/admin/contest.py:357
#, python-format
msgid "%d participation recalculated."
msgid_plural "%d participations recalculated."
msgstr[0] "重新计算了 %d 个参与。"

#: judge/admin/contest.py:360
msgid "Recalculate results"
msgstr "重新计算结果"

#: judge/admin/contest.py:364 judge/admin/organization.py:113
msgid "username"
msgstr "用户名"

#: judge/admin/contest.py:369 templates/base.html:258
msgid "virtual"
msgstr "模拟竞赛"

#: judge/admin/interface.py:29 judge/models/interface.py:46
msgid "link path"
msgstr "链接路径"

#: judge/admin/interface.py:72
msgid "Content"
msgstr "内容"

#: judge/admin/interface.py:73
msgid "Summary"
msgstr "概要"

#: judge/admin/interface.py:124 judge/models/contest.py:488
#: judge/models/contest.py:617 judge/models/profile.py:325
#: judge/models/profile.py:356
msgid "user"
msgstr "用户"

#: judge/admin/interface.py:165
msgid "object"
msgstr "对象"

#: judge/admin/organization.py:82 judge/admin/problem.py:182
#: judge/admin/profile.py:92
msgid "View on site"
msgstr "查看"

#: judge/admin/problem.py:29
msgid "Describe the changes you made (optional)"
msgstr "描述所你所做的更改 (可选)"

#: judge/admin/problem.py:130
msgid "Social Media"
msgstr "社交媒体"

#: judge/admin/problem.py:131
msgid "Taxonomy"
msgstr "分类"

#: judge/admin/problem.py:132 templates/contest/contest.html:195
#: templates/problem/data.html:385 templates/problem/list.html:209
#: templates/problem/list.html:231 templates/user/base-users-table.html:10
#: templates/user/user-problems.html:60
msgid "Points"
msgstr "分数"

#: judge/admin/problem.py:133
msgid "Limits"
msgstr "限制"

#: judge/admin/problem.py:134 judge/admin/submission.py:243
#: templates/stats/tabs.html:4 templates/submission/list.html:319
#: templates/user/edit-profile.html:296
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: judge/admin/problem.py:136
msgid "History"
msgstr "编辑历史"

#: judge/admin/problem.py:179
msgid "Authors"
msgstr "作者"

#: judge/admin/problem.py:192
#, python-format
msgid "%d problem's publish date successfully updated."
msgid_plural "%d problems' publish date successfully updated."
msgstr[0] "%d 个问题的发表日期更新成功。"

#: judge/admin/problem.py:196
msgid "Set publish date to now"
msgstr "设发表日期为现在。"

#: judge/admin/problem.py:202
#, python-format
msgid "%d problem successfully marked as public."
msgid_plural "%d problems successfully marked as public."
msgstr[0] "%d 个题目已被成功地公开。"

#: judge/admin/problem.py:206
msgid "Mark problems as public"
msgstr "公开题目"

#: judge/admin/problem.py:212
#, python-format
msgid "%d problem successfully marked as private."
msgid_plural "%d problems successfully marked as private."
msgstr[0] "%d 个题目已被成功地隐藏。"

#: judge/admin/problem.py:216
msgid "Mark problems as private"
msgstr "隐藏题目"

#: judge/admin/profile.py:35
msgid "timezone"
msgstr "时区"

#: judge/admin/profile.py:98 judge/admin/submission.py:222
#: templates/organization/requests/log.html:9
#: templates/organization/requests/pending.html:12
#: templates/ticket/list.html:266
msgid "User"
msgstr "用户"

#: judge/admin/profile.py:103 templates/registration/registration_form.html:143
msgid "Email"
msgstr "电子邮箱"

#: judge/admin/profile.py:108 judge/views/register.py:28
#: templates/registration/registration_form.html:171
#: templates/user/edit-profile.html:292
msgid "Timezone"
msgstr "时区"

#: judge/admin/profile.py:113
msgid "date joined"
msgstr "加入日期"

#: judge/admin/profile.py:120
#, python-format
msgid "%d user have scores recalculated."
msgid_plural "%d users have scores recalculated."
msgstr[0] "%d 个用户的总分已被重新计算。"

#: judge/admin/profile.py:123
msgid "Recalculate scores"
msgstr "重新计算总分"

#: judge/admin/runtime.py:19
msgid "Disallowed problems"
msgstr "排除题目"

#: judge/admin/runtime.py:22
msgid "These problems are NOT allowed to be submitted in this language"
msgstr "这些题目不允许使用该语言解决"

#: judge/admin/runtime.py:77
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: judge/admin/runtime.py:78
msgid "Information"
msgstr "信息"

#: judge/admin/runtime.py:79
msgid "Capabilities"
msgstr "能力"

#: judge/admin/submission.py:24 judge/admin/submission.py:43
#: judge/admin/submission.py:232
msgid "None"
msgstr "无"

#: judge/admin/submission.py:24
msgid "Not done"
msgstr "未完成"

#: judge/admin/submission.py:24
msgid "Exceptional"
msgstr "错误"

#: judge/admin/submission.py:43
msgid "Unaccepted"
msgstr "未被接受"

#: judge/admin/submission.py:85
#, python-format
msgid "%s (spectating)"
msgstr ""

#: judge/admin/submission.py:87
#, python-format
msgid "%s (virtual %d)"
msgstr ""

#: judge/admin/submission.py:94
#, python-format
msgctxt "contest problem"
msgid "%(problem)s in %(contest)s"
msgstr "%(contest)s 中的 %(problem)s"

#: judge/admin/submission.py:160 judge/admin/submission.py:182
msgid "You do not have the permission to rejudge submissions."
msgstr "您没有为程序重新评分的权利。"

#: judge/admin/submission.py:166
msgid "You do not have the permission to rejudge THAT many submissions."
msgstr "您没有为这么多程序重新评分的权利。"

#: judge/admin/submission.py:178
msgid "Rejudge the selected submissions"
msgstr "重新评分选定的程序"

#: judge/admin/submission.py:204 judge/views/problem_manage.py:129
#, python-format
msgid "%d submission were successfully rescored."
msgid_plural "%d submissions were successfully rescored."
msgstr[0] "%d个程序提交的分数已被重新计算。"

#: judge/admin/submission.py:207
msgid "Rescore the selected submissions"
msgstr "重新计算选定程序的分数"

#: judge/admin/submission.py:211
msgid "Problem code"
msgstr "题目代码"

#: judge/admin/submission.py:216
msgid "Problem name"
msgstr "题目名称"

#: judge/admin/submission.py:226 templates/organization/requests/log.html:10
#: templates/organization/requests/pending.html:13
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: judge/admin/submission.py:234
#, python-format
msgid "%d KB"
msgstr "%d KB"

#: judge/admin/submission.py:236
#, python-format
msgid "%.2f MB"
msgstr "%.2f MB"

#: judge/admin/submission.py:238
msgid "Memory"
msgstr "内存"

#: judge/admin/taxon.py:11 judge/admin/taxon.py:34
msgid "Included problems"
msgstr "包括题目"

#: judge/admin/taxon.py:14
msgid "These problems are included in this group of problems"
msgstr "这些题目属于该题目组"

#: judge/admin/taxon.py:37
msgid "These problems are included in this type of problems"
msgstr "这些题目属于该题目类型"

#: judge/apps.py:8
msgid "Online Judge"
msgstr "在线评测系统"

#: judge/comments.py:41
msgid "Comment body"
msgstr "评论正文"

#: judge/comments.py:47 judge/views/comment.py:40 judge/views/ticket.py:46
msgid "Your part is silent, little toad."
msgstr "你已被静音……"

#: judge/comments.py:49 templates/comments/list.html:142
msgid "You need to have solved at least one problem before your voice can be heard."
msgstr "只有解决了一个题目以后你才能有发言权。"

#: judge/comments.py:93
msgid "Posted comment"
msgstr "发布了评论"

#: judge/contest_format/atcoder.py:19
msgid "AtCoder"
msgstr "AtCoder"

#: judge/contest_format/atcoder.py:117 judge/contest_format/default.py:79
#: judge/contest_format/icpc.py:127 judge/contest_format/legacy_ioi.py:97
msgid "The maximum score submission for each problem will be used."
msgstr "获得最高分的提交将会被采用"

#: judge/contest_format/atcoder.py:122 judge/contest_format/icpc.py:132
#, python-format
msgid "Each submission before the first maximum score submission will incur a **penalty of %d minute**."
msgid_plural "Each submission before the first maximum score submission will incur a **penalty of %d minutes**."
msgstr[0] "任何在最高分提交之前的提交将会受到 %d 分钟的处罚"

#: judge/contest_format/atcoder.py:127
msgid "Ties will be broken by the last score altering submission time."
msgstr "同分时排名由最后一次使总得分变化的提交的时间决定。"

#: judge/contest_format/default.py:18
msgid "Default"
msgstr "默认 "

#: judge/contest_format/default.py:80
msgid "Ties will be broken by the sum of the last submission time on problems with a non-zero score."
msgstr "同分时排名由每一道得分非零的题的用时之和决定，一道题的用时为最后一次提交的时间。"

#: judge/contest_format/ecoo.py:18
msgid "ECOO"
msgstr "ECOO"

#: judge/contest_format/ecoo.py:130
msgid "The score on your **last** non-CE submission for each problem will be used."
msgstr "每道题将使用您**最后** 的非CE 提交作为分数。"

#: judge/contest_format/ecoo.py:135
#, python-format
msgid "There is a **%d bonus** for fully solving on your first non-CE submission."
msgstr ""

#: judge/contest_format/ecoo.py:141
#, python-format
msgid "For every **%d minute** you submit before the end of your window, there will be a **1** point bonus."
msgid_plural "For every **%d minutes** you submit before the end of your window, there will be a **1** point bonus."
msgstr[0] ""

#: judge/contest_format/ecoo.py:147
msgid "Ties will be broken by the sum of the last submission time on **all** problems."
msgstr "同分时排名由**所有**题的用时之和决定，一道题的用时为最后一次提交的时间。"

#: judge/contest_format/ecoo.py:149 judge/contest_format/ioi.py:102
#: judge/contest_format/legacy_ioi.py:103
msgid "Ties by score will **not** be broken."
msgstr "得分平局将**不会**被打破"

#: judge/contest_format/icpc.py:19
msgid "ICPC"
msgstr "ICPC"

#: judge/contest_format/icpc.py:137
msgid "Ties will be broken by the sum of the last score altering submission time on problems with a non-zero score, followed by the time of the last score altering submission."
msgstr ""

#: judge/contest_format/ioi.py:11
msgid "IOI"
msgstr "国际信息学奥林匹克竞赛"

#: judge/contest_format/ioi.py:96
msgid "The maximum score for each problem batch will be used."
msgstr "每一题目批次的最高分将会被使用"

#: judge/contest_format/ioi.py:99 judge/contest_format/legacy_ioi.py:100
msgid "Ties will be broken by the sum of the last score altering submission time on problems with a non-zero score."
msgstr ""

#: judge/contest_format/legacy_ioi.py:18
msgid "IOI (pre-2016)"
msgstr "IOI (2016年之前)"

#: judge/forms.py:27
#, python-brace-format
msgid "Two-factor authentication tokens must be {TOTP_CODE_LENGTH} decimal digits."
msgstr "双重身份验证令牌必须是 {TOTP_CODE_LENGTH} 小数。"

#: judge/forms.py:30
msgid "Invalid two-factor authentication token."
msgstr "无效的双重验证码。"

#: judge/forms.py:33
msgid "Scratch codes must be 16 base32 characters."
msgstr "一次性双重验证码必须是16个32十进制字符。"

#: judge/forms.py:35 judge/forms.py:264
msgid "Invalid scratch code."
msgstr "无效的一次性代码。"

#: judge/forms.py:46
msgid "Subscribe to contest updates"
msgstr "订阅有关于竞赛的资讯"

#: judge/forms.py:47
msgid "Enable experimental features"
msgstr "允许使用实验性功能"

#: judge/forms.py:72
msgid "You must solve at least one problem before you can update your profile."
msgstr "您投票前必须解决至少一个问题。"

#: judge/forms.py:81 judge/views/organization.py:147
#, python-brace-format
msgid "You may not be part of more than {count} public organizations."
msgstr "你不能参与超过 {count} 个组织"

#: judge/forms.py:97
msgid "Download comments?"
msgstr "下载评论？"

#: judge/forms.py:98
msgid "Download submissions?"
msgstr "下载提交？"

#: judge/forms.py:99
msgid "Filter by problem code glob:"
msgstr "按问题代码glob过滤："

#: judge/forms.py:103
msgid "Leave empty to include all submissions"
msgstr "留空以包含所有提交"

#: judge/forms.py:106 templates/problem/manage_submission.html:142
msgid "Filter by result:"
msgstr "以结果过滤"

#: judge/forms.py:112
msgid "Please select at least one thing to download."
msgstr "请选择下载至少一个东西。"

#: judge/forms.py:138
msgid "Any judge"
msgstr "任何裁判服务器"

#: judge/forms.py:159 judge/views/register.py:25
#: templates/registration/registration_form.html:137
#: templates/user/base-users-table.html:5
msgid "Username"
msgstr "用户名"

#: judge/forms.py:160 templates/registration/registration_form.html:149
#: templates/registration/registration_form.html:163
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: judge/forms.py:192
msgid "Invalid code length."
msgstr "无效的代码长度。"

#: judge/forms.py:223
msgid "Invalid WebAuthn response."
msgstr "WebAuthn回复无效。"

#: judge/forms.py:226
msgid "No WebAuthn challenge issued."
msgstr "未发出WebAuthn质疑。"

#: judge/forms.py:232
msgid "Invalid WebAuthn credential ID."
msgstr "无效的WebAuthn凭据ID。"

#: judge/forms.py:262
msgid "Invalid two-factor authentication token or scratch code."
msgstr "无效的双重验证码或者一次性代码。"

#: judge/forms.py:266
msgid "Must specify either totp_token or webauthn_response."
msgstr "必须指定 totp_token 或 webauthn_response。"

#: judge/forms.py:270 judge/models/problem.py:120
msgid "Problem code must be ^[a-z0-9]+$"
msgstr "题目代码必须匹配 ^[a-z0-9]+$"

#: judge/forms.py:275
msgid "Problem with code already exists."
msgstr "代码已经存在问题。"

#: judge/forms.py:280 judge/models/contest.py:68
msgid "Contest id must be ^[a-z0-9]+$"
msgstr "竞赛标识必须匹配 ^[a-z0-9]+$"

#: judge/forms.py:285
msgid "Contest with key already exists."
msgstr "有这个代码的竞赛已经存在"

#: judge/jinja2/datetime.py:26 templates/blog/content.html:27
#: templates/blog/dashboard.html:21
msgid "N j, Y, g:i a"
msgstr "Y年n月j日 G:i"

#: judge/jinja2/datetime.py:26
#, python-brace-format
msgid "{time}"
msgstr "{time}"

#: judge/jinja2/datetime.py:26
#, python-brace-format
msgid "on {time}"
msgstr "在{time}"

#: judge/jinja2/rating.py:24
msgid "Unrated"
msgstr "未评分"

#: judge/models/choices.py:59
msgid "Leave as LaTeX"
msgstr "显示为LaTeX"

#: judge/models/choices.py:60
msgid "SVG with PNG fallback"
msgstr "SVG，自动PNG切换"

#: judge/models/choices.py:61
msgid "MathML only"
msgstr "仅使用 MathML"

#: judge/models/choices.py:62
msgid "MathJax with SVG/PNG fallback"
msgstr "MathJax，自动SVG/PNG切换"

#: judge/models/choices.py:63
msgid "Detect best quality"
msgstr "检测最佳质量"

#: judge/models/comment.py:25
msgid "Page code must be ^[pcs]:[a-z0-9]+$|^b:\\d+$"
msgstr "页代码必须匹配 ^[pcs]:[a-z0-9]+$|^b:\\d+$"

#: judge/models/comment.py:41
msgid "commenter"
msgstr "评论者"

#: judge/models/comment.py:42
msgid "posted time"
msgstr "发布时间"

#: judge/models/comment.py:43 judge/models/comment.py:196
msgid "associated page"
msgstr "关联页"

#: judge/models/comment.py:45
msgid "votes"
msgstr "投票"

#: judge/models/comment.py:46
msgid "body of comment"
msgstr "评论正文"

#: judge/models/comment.py:47
msgid "hide the comment"
msgstr "隐藏评论"

#: judge/models/comment.py:48
msgid "parent"
msgstr "母评论"

#: judge/models/comment.py:53
msgid "comment"
msgstr "评论"

#: judge/models/comment.py:54
msgid "comments"
msgstr "评论"

#: judge/models/comment.py:89 judge/models/comment.py:141
#: judge/models/problem.py:521
#, python-format
msgid "Editorial for %s"
msgstr "%s 的题解"

#: judge/models/comment.py:191
msgid "comment vote"
msgstr "评论投票"

#: judge/models/comment.py:192
msgid "comment votes"
msgstr "评论投票"

#: judge/models/comment.py:201
msgid "Override comment lock"
msgstr "覆盖评论锁"

#: judge/models/contest.py:28
msgid "Invalid colour."
msgstr "无效的颜色。"

#: judge/models/contest.py:30
msgid "tag name"
msgstr "标签名称"

#: judge/models/contest.py:31
msgid "Lowercase letters and hyphens only."
msgstr "只允许小写字母和连字号（-）。"

#: judge/models/contest.py:32
msgid "tag colour"
msgstr "标签颜色"

#: judge/models/contest.py:33
msgid "tag description"
msgstr "标签说明"

#: judge/models/contest.py:52
msgid "contest tag"
msgstr "竞赛标签"

#: judge/models/contest.py:53 judge/models/contest.py:150
msgid "contest tags"
msgstr "竞赛标签"

#: judge/models/contest.py:62
msgid "Visible"
msgstr "可见"

#: judge/models/contest.py:63
msgid "Hidden for duration of contest"
msgstr "在竞赛持续时间内隐藏"

#: judge/models/contest.py:64
msgid "Hidden for duration of participation"
msgstr "在参与期间隐藏"

#: judge/models/contest.py:65
msgid "Hidden permanently"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:67
msgid "contest id"
msgstr "竞赛标识"

#: judge/models/contest.py:69
msgid "contest name"
msgstr "竞赛名称"

#: judge/models/contest.py:70
msgid "These users will be able to edit the contest."
msgstr "这些用户可以编辑比赛"

#: judge/models/contest.py:72
msgid "These users will be able to edit the contest, but will not be listed as authors."
msgstr "这些用户将可以编辑问题，但会隐藏姓名。"

#: judge/models/contest.py:75
msgid "These users will be able to view the contest, but not edit it."
msgstr "这些用户将可以查看题目， 但无法编辑。"

#: judge/models/contest.py:78
msgid "testers see scoreboard"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:79
msgid "If testers can see the scoreboard."
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:80
msgid "testers see submissions"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:81
msgid "If testers can see in-contest submissions."
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:82
msgid "These users will be able to spectate the contest, but not see the problems ahead of time."
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:85 judge/models/runtime.py:136
msgid "description"
msgstr "描述"

#: judge/models/contest.py:86 judge/models/problem.py:467
#: judge/models/runtime.py:138
msgid "problems"
msgstr "题目"

#: judge/models/contest.py:87 judge/models/contest.py:489
msgid "start time"
msgstr "开始时间"

#: judge/models/contest.py:88
msgid "end time"
msgstr "结束时间"

#: judge/models/contest.py:89 judge/models/problem.py:141
#: judge/models/problem.py:492
msgid "time limit"
msgstr "时间限制"

#: judge/models/contest.py:90 judge/models/problem.py:159
msgid "publicly visible"
msgstr "公开"

#: judge/models/contest.py:91
msgid "Should be set even for organization-private contests, where it determines whether the contest is visible to members of the specified organizations."
msgstr "组织内竞赛也需公开，否则责组织成员无法查看本竞赛。"

#: judge/models/contest.py:94
msgid "contest rated"
msgstr "竞赛参与评分"

#: judge/models/contest.py:94
msgid "Whether this contest can be rated."
msgstr "竞赛是否参与用户评分"

#: judge/models/contest.py:96
msgid "view contest scoreboard"
msgstr "查看竞赛记分板"

#: judge/models/contest.py:98
msgid "These users will be able to view the scoreboard."
msgstr "这些用户将能够查看记分板。"

#: judge/models/contest.py:99
msgid "can see contest submissions"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:101
msgid "These users will be able to see in-contest submissions."
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:103
msgid "scoreboard visibility"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:104
msgid "Scoreboard visibility through the duration of the contest"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:106
msgid "no comments"
msgstr "没有评论"

#: judge/models/contest.py:107
msgid "Use clarification system instead of comments."
msgstr "请使用澄清系统，而不是评论"

#: judge/models/contest.py:109
msgid "rating floor"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:109
msgid "Rating floor for contest"
msgstr "竞赛最低评分"

#: judge/models/contest.py:111
msgid "rating ceiling"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:111
msgid "Rating ceiling for contest"
msgstr "竞赛最高评分"

#: judge/models/contest.py:113
msgid "rate all"
msgstr "为所有用户评分"

#: judge/models/contest.py:113
msgid "Rate all users who joined."
msgstr "所有参与竞赛的用户，包含没有提交任何程序的用户，都将被评分。"

#: judge/models/contest.py:114
msgid "exclude from ratings"
msgstr "不会被评分"

#: judge/models/contest.py:116
msgid "private to specific users"
msgstr "私密给特定用户"

#: judge/models/contest.py:117
msgid "private contestants"
msgstr "秘密参赛者"

#: judge/models/contest.py:118
msgid "If non-empty, only these users may see the contest"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:120
msgid "hide problem tags"
msgstr "隐藏题目标签"

#: judge/models/contest.py:121
msgid "Whether problem tags should be hidden by default."
msgstr "设置竞赛内题目标签是否默认被隐藏。"

#: judge/models/contest.py:123
msgid "hide problem authors"
msgstr "隐藏题目作者"

#: judge/models/contest.py:124
msgid "Whether problem authors should be hidden by default."
msgstr "是否默认隐藏题目作者"

#: judge/models/contest.py:126
msgid "run pretests only"
msgstr "只运行预测试"

#: judge/models/contest.py:127
msgid "Whether judges should grade pretests only, versus all testcases. Commonly set during a contest, then unset prior to rejudging user submissions when the contest ends."
msgstr "设置裁判服务器是否只运行预测试而不是所有测试。通常在竞赛进行时启动，然后在竞赛结束后重新评分前关闭。"

#: judge/models/contest.py:131
msgid "show short form settings display"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:132
msgid "Whether to show a section containing contest settings on the contest page or not."
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:135 judge/models/problem.py:184
msgid "private to organizations"
msgstr "只对组织可见"

#: judge/models/contest.py:136 judge/models/problem.py:182
#: judge/models/profile.py:99
msgid "organizations"
msgstr "组织"

#: judge/models/contest.py:137
msgid "If non-empty, only these organizations may see the contest"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:139
msgid "limit organizations that can join"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:140
msgid "join organizations"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:141
msgid "If non-empty, only these organizations may join the contest"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:143 judge/models/profile.py:143
msgid "classes"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:144
msgid "If organization private, only these classes may see the contest"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:145 judge/models/problem.py:168
msgid "OpenGraph image"
msgstr "OpenGraph 图像"

#: judge/models/contest.py:146 judge/models/profile.py:58
msgid "Logo override image"
msgstr "覆盖标志的图片"

#: judge/models/contest.py:148
msgid "This image will replace the default site logo for users inside the contest."
msgstr "此图片将替换比赛中用户的默认网站标识。"

#: judge/models/contest.py:151
msgid "the amount of live participants"
msgstr "实时参与者数"

#: judge/models/contest.py:152
msgid "contest summary"
msgstr "竞赛简介"

#: judge/models/contest.py:153 judge/models/problem.py:170
msgid "Plain-text, shown in meta description tag, e.g. for social media."
msgstr "在meta description标签内显示的纯文本介绍。"

#: judge/models/contest.py:154 judge/models/profile.py:57
#: judge/models/profile.py:110
msgid "access code"
msgstr "访问码"

#: judge/models/contest.py:155
msgid "An optional code to prompt contestants before they are allowed to join the contest. Leave it blank to disable."
msgstr "在参赛者被允许参加比赛之前的一个可选代码。如无需要请留空白禁用。"

#: judge/models/contest.py:157 judge/models/problem.py:164
msgid "personae non gratae"
msgstr "不受欢迎人物"

#: judge/models/contest.py:158
msgid "Bans the selected users from joining this contest."
msgstr "禁止这些用户加入这个比赛。"

#: judge/models/contest.py:159
msgid "contest format"
msgstr "竞赛格式"

#: judge/models/contest.py:160
msgid "The contest format module to use."
msgstr "使用的竞赛格式模块。"

#: judge/models/contest.py:161
msgid "contest format configuration"
msgstr "竞赛格式配置"

#: judge/models/contest.py:162
msgid "A JSON object to serve as the configuration for the chosen contest format module. Leave empty to use None. Exact format depends on the contest format selected."
msgstr "作为选定竞赛格式模块的配置的JSON对象。留空来不使用。实在格式依赖于所选的竞赛格式。"

#: judge/models/contest.py:169
msgid "contest lock"
msgstr "竞赛锁定"

#: judge/models/contest.py:170
msgid "Prevent submissions from this contest from being rejudged after this date."
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:172
msgid "precision points"
msgstr "精度"

#: judge/models/contest.py:174
msgid "Number of digits to round points to."
msgstr "将分数四舍五入到第几位。"

#: judge/models/contest.py:467
msgid "See private contests"
msgstr "查看私人竞赛"

#: judge/models/contest.py:468
msgid "Edit own contests"
msgstr "编辑我的竞赛"

#: judge/models/contest.py:469
msgid "Edit all contests"
msgstr "编辑全部竞赛"

#: judge/models/contest.py:470
msgid "Clone contest"
msgstr "复制竞赛"

#: judge/models/contest.py:471 templates/contest/moss.html:74
msgid "MOSS contest"
msgstr "MOSS竞赛"

#: judge/models/contest.py:472
msgid "Rate contests"
msgstr "计算积分的比赛"

#: judge/models/contest.py:473
msgid "Contest access codes"
msgstr "比赛访问码"

#: judge/models/contest.py:474
msgid "Create private contests"
msgstr "创建私人竞赛"

#: judge/models/contest.py:475
msgid "Change contest visibility"
msgstr "更改竞赛可见性"

#: judge/models/contest.py:476
msgid "Edit contest problem label script"
msgstr "编辑竞赛问题标签脚本"

#: judge/models/contest.py:477
msgid "Change lock status of contest"
msgstr "更改竞赛锁定状态"

#: judge/models/contest.py:479 judge/models/contest.py:579
#: judge/models/contest.py:618 judge/models/contest.py:641
#: judge/models/submission.py:87
msgid "contest"
msgstr "竞赛"

#: judge/models/contest.py:480
msgid "contests"
msgstr "竞赛"

#: judge/models/contest.py:487
msgid "associated contest"
msgstr "关联的竞赛"

#: judge/models/contest.py:490
msgid "score"
msgstr "得分"

#: judge/models/contest.py:491
msgid "cumulative time"
msgstr "累积时间"

#: judge/models/contest.py:492
msgid "is disqualified"
msgstr "已被取消资格"

#: judge/models/contest.py:493
msgid "Whether this participation is disqualified."
msgstr "此参与是否被取消资格。"

#: judge/models/contest.py:494
msgid "tie-breaking field"
msgstr "以这个抢七"

#: judge/models/contest.py:495
msgid "virtual participation id"
msgstr "虚拟参与信息编号"

#: judge/models/contest.py:496
msgid "0 means non-virtual, otherwise the n-th virtual participation."
msgstr "0 表示正式参与，否则表示第n次虚拟参与。"

#: judge/models/contest.py:497
msgid "contest format specific data"
msgstr "竞赛格式特有的数据"

#: judge/models/contest.py:565
#, python-format
msgid "%s spectating in %s"
msgstr "%s旁观%s中"

#: judge/models/contest.py:567
#, python-format
msgid "%s in %s, v%d"
msgstr "%s于%s的第%d次虚拟参与"

#: judge/models/contest.py:568
#, python-format
msgid "%s in %s"
msgstr "%s参与%s中"

#: judge/models/contest.py:571
msgid "contest participation"
msgstr "竞赛参与信息"

#: judge/models/contest.py:572
msgid "contest participations"
msgstr "竞赛参与信息"

#: judge/models/contest.py:578 judge/models/contest.py:602
#: judge/models/contest.py:642 judge/models/problem.py:466
#: judge/models/problem.py:471 judge/models/problem.py:490
#: judge/models/problem_data.py:35
msgid "problem"
msgstr "题目"

#: judge/models/contest.py:580 judge/models/contest.py:606
#: judge/models/problem.py:152
msgid "points"
msgstr "分"

#: judge/models/contest.py:581
msgid "partial"
msgstr "部分"

#: judge/models/contest.py:582 judge/models/contest.py:607
msgid "is pretested"
msgstr "仅通过预测试"

#: judge/models/contest.py:583 judge/models/interface.py:43
msgid "order"
msgstr "顺序"

#: judge/models/contest.py:584
msgid "output prefix length override"
msgstr "输出前缀替换"

#: judge/models/contest.py:586
msgid "Maximum number of submissions for this problem, or leave blank for no limit."
msgstr "此问题的最大提交数量，或留空白而表示无限制"

#: judge/models/contest.py:589
msgid "Why include a problem you can't submit to?"
msgstr "为什么包括一个你不能提交的问题？"

#: judge/models/contest.py:594
msgid "contest problem"
msgstr "竞赛题目"

#: judge/models/contest.py:595
msgid "contest problems"
msgstr "竞赛题目"

#: judge/models/contest.py:600 judge/models/submission.py:231
msgid "submission"
msgstr "提交信息"

#: judge/models/contest.py:604 judge/models/contest.py:619
msgid "participation"
msgstr "参与"

#: judge/models/contest.py:608
msgid "Whether this submission was ran only on pretests."
msgstr "该程序是否只通过预测试。"

#: judge/models/contest.py:612
msgid "contest submission"
msgstr "竞赛提交信息"

#: judge/models/contest.py:613
msgid "contest submissions"
msgstr "竞赛提交历史"

#: judge/models/contest.py:621
msgid "rank"
msgstr "排名"

#: judge/models/contest.py:622
msgid "rating"
msgstr "评分"

#: judge/models/contest.py:623
msgid "raw rating"
msgstr "原始评分"

#: judge/models/contest.py:624
msgid "contest performance"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:625
msgid "last rated"
msgstr "上次评分"

#: judge/models/contest.py:629
msgid "contest rating"
msgstr "竞赛评分信息"

#: judge/models/contest.py:630
msgid "contest ratings"
msgstr "竞赛评分历史"

#: judge/models/contest.py:649
msgid "contest moss result"
msgstr "竞赛MOSS结果"

#: judge/models/contest.py:650
msgid "contest moss results"
msgstr "竞赛MOSS结果"

#: judge/models/interface.py:24
msgid "configuration item"
msgstr "配置项目"

#: judge/models/interface.py:25
msgid "miscellaneous configuration"
msgstr "杂项配置"

#: judge/models/interface.py:37
msgid "navigation item"
msgstr "导航项"

#: judge/models/interface.py:38
msgid "navigation bar"
msgstr "导航栏"

#: judge/models/interface.py:44
msgid "identifier"
msgstr "标识符"

#: judge/models/interface.py:45
msgid "label"
msgstr "标签"

#: judge/models/interface.py:47
msgid "highlight regex"
msgstr "突出显示正则表达式"

#: judge/models/interface.py:48
msgid "parent item"
msgstr "父项"

#: judge/models/interface.py:66
msgid "post title"
msgstr "文章标题"

#: judge/models/interface.py:67 judge/models/problem.py:510
msgid "authors"
msgstr "作者"

#: judge/models/interface.py:68
msgid "slug"
msgstr "网址标志"

#: judge/models/interface.py:69 judge/models/problem.py:508
msgid "public visibility"
msgstr "公共可见性"

#: judge/models/interface.py:70
msgid "sticky"
msgstr "置顶"

#: judge/models/interface.py:71
msgid "publish after"
msgstr "发布时间"

#: judge/models/interface.py:72
msgid "post content"
msgstr "发布内容"

#: judge/models/interface.py:73
msgid "post summary"
msgstr "发布摘要"

#: judge/models/interface.py:74
msgid "openGraph image"
msgstr "openGraph 图像"

#: judge/models/interface.py:96
msgid "Edit all posts"
msgstr "编辑所有的帖子"

#: judge/models/interface.py:97
msgid "Edit post visibility"
msgstr ""

#: judge/models/interface.py:99
msgid "blog post"
msgstr "博客文章"

#: judge/models/interface.py:100
msgid "blog posts"
msgstr "博客文章"

#: judge/models/problem.py:30
#, python-format
msgid "Disallowed characters: %(value)s"
msgstr ""

#: judge/models/problem.py:35
msgid "problem category ID"
msgstr "题目类型标识符"

#: judge/models/problem.py:36
msgid "problem category name"
msgstr "题目类型名称"

#: judge/models/problem.py:43
msgid "problem type"
msgstr "题目类型"

#: judge/models/problem.py:44 judge/models/problem.py:136
msgid "problem types"
msgstr "题目类型"

#: judge/models/problem.py:48
msgid "problem group ID"
msgstr "题目组标识符"

#: judge/models/problem.py:49
msgid "problem group name"
msgstr "题目组名称"

#: judge/models/problem.py:56 judge/models/problem.py:139
msgid "problem group"
msgstr "题目组"

#: judge/models/problem.py:57
msgid "problem groups"
msgstr "题目组"

#: judge/models/problem.py:61
msgid "key"
msgstr "键"

#: judge/models/problem.py:63
msgid "link"
msgstr "链接"

#: judge/models/problem.py:64
msgid "full name"
msgstr "全名字"

#: judge/models/problem.py:65 judge/models/profile.py:45
#: judge/models/runtime.py:24
msgid "short name"
msgstr "简称"

#: judge/models/problem.py:66
msgid "Displayed on pages under this license"
msgstr "在本许可证下的页面上显示"

#: judge/models/problem.py:67
msgid "icon"
msgstr "图标"

#: judge/models/problem.py:67
msgid "URL to the icon"
msgstr "图标的 URL"

#: judge/models/problem.py:68
msgid "license text"
msgstr "许可证文本"

#: judge/models/problem.py:77
msgid "license"
msgstr "许可证"

#: judge/models/problem.py:78
msgid "licenses"
msgstr "许可证"

#: judge/models/problem.py:113
msgid "Follow global setting"
msgstr ""

#: judge/models/problem.py:114
msgid "Always visible"
msgstr "始终可见"

#: judge/models/problem.py:115
msgid "Visible if problem solved"
msgstr "问题解决后可见"

#: judge/models/problem.py:116
msgid "Only own submissions"
msgstr "我提交的程序"

#: judge/models/problem.py:119
msgid "problem code"
msgstr "题目代码"

#: judge/models/problem.py:121
msgid "A short, unique code for the problem, used in the url after /problem/"
msgstr "一个简短，独特的问题代码，将在URL里/problem/之后显示"

#: judge/models/problem.py:123
msgid "problem name"
msgstr "题目名称"

#: judge/models/problem.py:124
msgid "The full name of the problem, as shown in the problem list."
msgstr "问题列表中显示的问题全名。"

#: judge/models/problem.py:126
msgid "problem body"
msgstr "题目正文"

#: judge/models/problem.py:127
msgid "creators"
msgstr "作者"

#: judge/models/problem.py:128
msgid "These users will be able to edit the problem, and be listed as authors."
msgstr "这些用户将能够编辑问题并被列为提问者。"

#: judge/models/problem.py:130
msgid "curators"
msgstr "管理员"

#: judge/models/problem.py:131
msgid "These users will be able to edit the problem, but not be listed as authors."
msgstr "这些用户将可以编辑这个问题，但不会公开显示为提问者。"

#: judge/models/problem.py:133
msgid "testers"
msgstr "测试人员"

#: judge/models/problem.py:135
msgid "These users will be able to view the private problem, but not edit it."
msgstr "这些用户将能查看这个隐藏的问题，但无法编辑。"

#: judge/models/problem.py:137
msgid "The type of problem, as shown on the problem's page."
msgstr "在问题页面显示的问题类型。"

#: judge/models/problem.py:140
msgid "The group of problem, shown under Category in the problem list."
msgstr "在问题列表显示的问题组"

#: judge/models/problem.py:142
msgid "The time limit for this problem, in seconds. Fractional seconds (e.g. 1.5) are supported."
msgstr "这个问题的时间限制（以秒为单位。支持小数秒计时方式（例如1.5）。"

#: judge/models/problem.py:146 judge/models/problem.py:495
msgid "memory limit"
msgstr "内存限制"

#: judge/models/problem.py:147
msgid "The memory limit for this problem, in kilobytes (e.g. 64mb = 65536 kilobytes)."
msgstr "此问题的存储限制，以kb为单位（例如 64mb = 65536 kb）"

#: judge/models/problem.py:153
msgid "Points awarded for problem completion. Points are displayed with a 'p' suffix if partial."
msgstr "完成问题得分的分数，如果有部分分数而显示'p'结尾。"

#: judge/models/problem.py:156
msgid "allows partial points"
msgstr "允许部分分数"

#: judge/models/problem.py:157
msgid "allowed languages"
msgstr "允许的语言"

#: judge/models/problem.py:158
msgid "List of allowed submission languages."
msgstr "允许提交语言。"

#: judge/models/problem.py:160
msgid "manually managed"
msgstr "手动管理"

#: judge/models/problem.py:161
msgid "Whether judges should be allowed to manage data or not."
msgstr "是否允许裁判管理数据"

#: judge/models/problem.py:162
msgid "date of publishing"
msgstr "公开日期"

#: judge/models/problem.py:163
msgid "Doesn't have magic ability to auto-publish due to backward compatibility"
msgstr "无法自动在时间后公开题目"

#: judge/models/problem.py:165
msgid "Bans the selected users from submitting to this problem."
msgstr "禁止这些用户对该题目提交答案。"

#: judge/models/problem.py:167
msgid "The license under which this problem is published."
msgstr "此问题的許可證。"

#: judge/models/problem.py:169
msgid "problem summary"
msgstr "问题摘要"

#: judge/models/problem.py:171
msgid "number of users"
msgstr "用户数"

#: judge/models/problem.py:172
msgid "The number of users who solved the problem."
msgstr "解决这个问题的用户数量。"

#: judge/models/problem.py:173
msgid "solve rate"
msgstr "通过率"

#: judge/models/problem.py:174
msgid "allow full markdown access"
msgstr "允许使用所有markup"

#: judge/models/problem.py:175
msgid "submission source visibility"
msgstr ""

#: judge/models/problem.py:183
msgid "If private, only these organizations may see the problem."
msgstr "隐藏时，只对选择的组织才可见"

#: judge/models/problem.py:456
msgid "See hidden problems"
msgstr "查看隐藏问题"

#: judge/models/problem.py:457
msgid "Edit own problems"
msgstr "编辑自己的问题"

#: judge/models/problem.py:458
msgid "Edit all problems"
msgstr "编辑所有问题"

#: judge/models/problem.py:459
msgid "Edit all public problems"
msgstr "编辑所有公共问题"

#: judge/models/problem.py:460
msgid "Edit problems with full markup"
msgstr "使用所有markup来编辑问题"

#: judge/models/problem.py:461 templates/problem/problem.html:161
msgid "Clone problem"
msgstr "复制题目"

#: judge/models/problem.py:462
msgid "Change is_public field"
msgstr "改变is_public领域"

#: judge/models/problem.py:463
msgid "Change is_manually_managed field"
msgstr "改变is_manually_managed领域"

#: judge/models/problem.py:464
msgid "See organization-private problems"
msgstr "查看对组织私有的问题"

#: judge/models/problem.py:472 judge/models/problem.py:491
#: judge/models/runtime.py:111
msgid "language"
msgstr "语言"

#: judge/models/problem.py:473
msgid "translated name"
msgstr "翻译题目名"

#: judge/models/problem.py:474
msgid "translated description"
msgstr "翻译题目正文"

#: judge/models/problem.py:479
msgid "problem translation"
msgstr "题目翻译"

#: judge/models/problem.py:480
msgid "problem translations"
msgstr "题目翻译"

#: judge/models/problem.py:484
msgid "clarified problem"
msgstr "已澄清的问题"

#: judge/models/problem.py:485
msgid "clarification body"
msgstr "澄清的身体"

#: judge/models/problem.py:486
msgid "clarification timestamp"
msgstr "澄清时间戳"

#: judge/models/problem.py:501
msgid "language-specific resource limit"
msgstr "语言特定资源限制"

#: judge/models/problem.py:502
msgid "language-specific resource limits"
msgstr "语言特定资源限制"

#: judge/models/problem.py:506
msgid "associated problem"
msgstr "关联的题目"

#: judge/models/problem.py:509
msgid "publish date"
msgstr "发布日期"

#: judge/models/problem.py:511
msgid "editorial content"
msgstr "可编辑的内容"

#: judge/models/problem.py:534
msgid "See hidden solutions"
msgstr "查看隐藏的解答"

#: judge/models/problem.py:536
msgid "solution"
msgstr "题目讲解"

#: judge/models/problem.py:537
msgid "solutions"
msgstr "题目讲解"

#: judge/models/problem_data.py:23
msgid "Standard"
msgstr "标准"

#: judge/models/problem_data.py:24
msgid "Floats"
msgstr "浮点数"

#: judge/models/problem_data.py:25
msgid "Floats (absolute)"
msgstr "浮点数（仅绝对值）"

#: judge/models/problem_data.py:26
msgid "Floats (relative)"
msgstr "浮点数（仅相对值）"

#: judge/models/problem_data.py:27
msgid "Non-trailing spaces"
msgstr "无尾随空格"

#: judge/models/problem_data.py:28
msgid "Unordered"
msgstr "无序的"

#: judge/models/problem_data.py:29
msgid "Byte identical"
msgstr "字节全等"

#: judge/models/problem_data.py:30
msgid "Line-by-line"
msgstr "逐行显示"

#: judge/models/problem_data.py:37
msgid "data zip file"
msgstr "zip数据文件"

#: judge/models/problem_data.py:39
msgid "generator file"
msgstr "生成器文件"

#: judge/models/problem_data.py:41 judge/models/problem_data.py:90
msgid "output prefix length"
msgstr "输出前缀长度"

#: judge/models/problem_data.py:42 judge/models/problem_data.py:91
msgid "output limit length"
msgstr "输出限制长度"

#: judge/models/problem_data.py:43
msgid "init.yml generation feedback"
msgstr "init.yml生成反馈"

#: judge/models/problem_data.py:44 judge/models/problem_data.py:92
msgid "checker"
msgstr "检查器"

#: judge/models/problem_data.py:45 judge/models/problem_data.py:93
msgid "checker arguments"
msgstr "检查器参数"

#: judge/models/problem_data.py:46 judge/models/problem_data.py:94
msgid "checker arguments as a JSON object"
msgstr "检查器参数作为JSON对象"

#: judge/models/problem_data.py:77
msgid "problem data set"
msgstr "题目数据集"

#: judge/models/problem_data.py:79
msgid "case position"
msgstr "测试编号"

#: judge/models/problem_data.py:80
msgid "case type"
msgstr "测试类型"

#: judge/models/problem_data.py:81
msgid "Normal case"
msgstr "正常测试"

#: judge/models/problem_data.py:82
msgid "Batch start"
msgstr "测试组开始"

#: judge/models/problem_data.py:83
msgid "Batch end"
msgstr "测试组结束"

#: judge/models/problem_data.py:85
msgid "input file name"
msgstr "输入的文件的名称"

#: judge/models/problem_data.py:86
msgid "output file name"
msgstr "输出文件的名称"

#: judge/models/problem_data.py:87
msgid "generator arguments"
msgstr "生成器参数"

#: judge/models/problem_data.py:88
msgid "point value"
msgstr "分数"

#: judge/models/problem_data.py:89
msgid "case is pretest?"
msgstr "是否为预测试?"

#: judge/models/profile.py:42
msgid "organization title"
msgstr "组织名称"

#: judge/models/profile.py:43
msgid "organization slug"
msgstr "组织代码"

#: judge/models/profile.py:44
msgid "Organization name shown in URL"
msgstr "组织名称在 URL 中显示"

#: judge/models/profile.py:46
msgid "Displayed beside user name during contests"
msgstr "竞赛时显示在用户名旁边"

#: judge/models/profile.py:47
msgid "organization description"
msgstr "组织描述"

#: judge/models/profile.py:48 judge/models/profile.py:112
msgid "administrators"
msgstr "管理员"

#: judge/models/profile.py:49
msgid "Those who can edit this organization"
msgstr "这些用户可以编辑此组织"

#: judge/models/profile.py:50
msgid "creation date"
msgstr "创建日期"

#: judge/models/profile.py:51
msgid "is open organization?"
msgstr "是开放的组织吗？"

#: judge/models/profile.py:52
msgid "Allow joining organization"
msgstr "允许加入组织"

#: judge/models/profile.py:53
msgid "maximum size"
msgstr "最大大小"

#: judge/models/profile.py:54
msgid "Maximum amount of users in this organization, only applicable to private organizations"
msgstr "这个组织用户最大数量，只适用于私人组织"

#: judge/models/profile.py:56
msgid "Student access code"
msgstr "学生访问码"

#: judge/models/profile.py:60
msgid "This image will replace the default site logo for users viewing the organization."
msgstr "此图片将替换访问该组织的用户的默认网站标识。"

#: judge/models/profile.py:62
msgid "class membership required"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:63
msgid "whether members are compelled to select a class when joining"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:67
msgid "Class membership cannot be enforced when organization has open enrollment"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:95
msgid "Administer organizations"
msgstr "管理组织"

#: judge/models/profile.py:96
msgid "Edit all organizations"
msgstr "编辑所有组织"

#: judge/models/profile.py:98 judge/models/profile.py:103
#: judge/models/profile.py:160 judge/models/profile.py:357
msgid "organization"
msgstr "组织"

#: judge/models/profile.py:104
msgid "the organization that this class belongs to"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:106
msgid "class name"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:107
msgid "class slug"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:107
msgid "class name shown in URLs"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:108
msgid "class description"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:109
msgid "is class active"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:111
msgid "student access code"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:113
msgid "those who can approve membership to this class"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:114
msgid "members"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:142 judge/models/profile.py:365
msgid "class"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:148
msgid "user associated"
msgstr "关联的用户"

#: judge/models/profile.py:149
msgid "self-description"
msgstr "自我描述"

#: judge/models/profile.py:150
msgid "location"
msgstr "位置"

#: judge/models/profile.py:152
msgid "preferred language"
msgstr "首选语言"

#: judge/models/profile.py:158
msgid "last access time"
msgstr "上次访问时间"

#: judge/models/profile.py:159
msgid "last IP"
msgstr "上次访问 IP"

#: judge/models/profile.py:162
msgid "display rank"
msgstr "显示排名"

#: judge/models/profile.py:164
msgid "Normal User"
msgstr "普通用户"

#: judge/models/profile.py:165
msgid "Problem Setter"
msgstr "问题作家"

#: judge/models/profile.py:166 templates/base.html:220
#: templates/comments/list.html:99 templates/contest/contest-list-tabs.html:26
#: templates/contest/ranking-table.html:49
#: templates/problem/problem-list-tabs.html:6
#: templates/submission/info-base.html:13
#: templates/submission/submission-list-tabs.html:15
#: templates/ticket/message.html:14
msgid "Admin"
msgstr "管理"

#: judge/models/profile.py:167
msgid "comment mute"
msgstr "禁止评论"

#: judge/models/profile.py:167
msgid "Some users are at their best when silent."
msgstr "某些用户在沉默时表现最佳。"

#: judge/models/profile.py:169
msgid "unlisted user"
msgstr "未列出用户"

#: judge/models/profile.py:169
msgid "User will not be ranked."
msgstr "用户将不被排名。"

#: judge/models/profile.py:172
msgid "user script"
msgstr "用户脚本"

#: judge/models/profile.py:173
msgid "User-defined JavaScript for site customization."
msgstr "用户自定义 JavaScript。"

#: judge/models/profile.py:174
msgid "current contest"
msgstr "当前竞赛"

#: judge/models/profile.py:176
msgid "math engine"
msgstr "数学引擎"

#: judge/models/profile.py:178
msgid "the rendering engine used to render math"
msgstr "数学渲染使用的引擎"

#: judge/models/profile.py:179
msgid "TOTP 2FA enabled"
msgstr "TOTP 2FA 已启用"

#: judge/models/profile.py:180
msgid "check to enable TOTP-based two-factor authentication"
msgstr "打钩以启用TOTP双重验证"

#: judge/models/profile.py:181
msgid "WebAuthn 2FA enabled"
msgstr "WebAuthn 2FA 已启用"

#: judge/models/profile.py:182
msgid "check to enable WebAuthn-based two-factor authentication"
msgstr "打钩以启用WebAuthn双重验证"

#: judge/models/profile.py:183
msgid "TOTP key"
msgstr "TOTP 密钥"

#: judge/models/profile.py:184
msgid "32 character base32-encoded key for TOTP"
msgstr "TOTP的32字符，32进制密钥"

#: judge/models/profile.py:186
msgid "TOTP key must be empty or base32"
msgstr "TOTP 密钥必须为空或三十二进制"

#: judge/models/profile.py:187
msgid "scratch codes"
msgstr "一次性代码："

#: judge/models/profile.py:188
msgid "JSON array of 16 character base32-encoded codes                                                         for scratch codes"
msgstr "含有16字符的32进制代码的JSON数组"

#: judge/models/profile.py:192
msgid "Scratch codes must be empty or a JSON array of                                                                  16-character base32 codes"
msgstr "一次性代码必须是空的或者是一个含有32进制代码的JSON数组"

#: judge/models/profile.py:194
msgid "last TOTP timecode"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:195
msgid "API token"
msgstr "API令牌"

#: judge/models/profile.py:196
msgid "64 character hex-encoded API access token"
msgstr "64 个字符hex编码的API访问令牌"

#: judge/models/profile.py:198
msgid "API token must be None or hexadecimal"
msgstr "API 令牌必须是莫或十六进制的"

#: judge/models/profile.py:199
msgid "internal notes"
msgstr "内部备注"

#: judge/models/profile.py:200
msgid "Notes for administrators regarding this user."
msgstr "此用户的管理员备注。"

#: judge/models/profile.py:201
msgid "last data download time"
msgstr "上次数据下载时间"

#: judge/models/profile.py:202
msgid "display name override"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:203
msgid "name displayed in place of username"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:317
msgid "Shows in-progress development stuff"
msgstr "显示正在开发的内容"

#: judge/models/profile.py:318
msgid "Edit TOTP settings"
msgstr "编辑 TOTP 设置"

#: judge/models/profile.py:320
msgid "user profile"
msgstr "用户信息"

#: judge/models/profile.py:321
msgid "user profiles"
msgstr "用户信息"

#: judge/models/profile.py:327
msgid "device name"
msgstr "设备名称"

#: judge/models/profile.py:328
msgid "credential ID"
msgstr "凭据ID"

#: judge/models/profile.py:329
msgid "public key"
msgstr "公钥"

#: judge/models/profile.py:330
msgid "sign counter"
msgstr "签名数量"

#: judge/models/profile.py:351
msgid "WebAuthn credential"
msgstr "WebAuthn凭据"

#: judge/models/profile.py:352
msgid "WebAuthn credentials"
msgstr "WebAuthn 凭据"

#: judge/models/profile.py:359
msgid "request time"
msgstr "请求时间"

#: judge/models/profile.py:360
msgid "state"
msgstr "状态"

#: judge/models/profile.py:366
msgid "reason"
msgstr "原因"

#: judge/models/profile.py:375
msgid "organization join request"
msgstr "组织加入请求"

#: judge/models/profile.py:376
msgid "organization join requests"
msgstr "组织加入请求"

#: judge/models/runtime.py:19
msgid "short identifier"
msgstr "标识符"

#: judge/models/runtime.py:20
msgid "The identifier for this language; the same as its executor id for judges."
msgstr "语言标识符（和裁判服务器的执行器标识符一样）"

#: judge/models/runtime.py:22
msgid "long name"
msgstr "长名称"

#: judge/models/runtime.py:23
msgid "Longer name for the language, e.g. \"Python 2\" or \"C++11\"."
msgstr "语言全称，比如“Python 2”或”C++11“。"

#: judge/models/runtime.py:25
msgid "More readable, but short, name to display publicly; e.g. \"PY2\" or \"C++11\". If left blank, it will default to the short identifier."
msgstr "比较好听的公开语言简称，比如“PY2”和“C++11”，如果放空则使用短标识符。"

#: judge/models/runtime.py:29
msgid "common name"
msgstr "通用名"

#: judge/models/runtime.py:30
msgid "Common name for the language. For example, the common name for C++03, C++11, and C++14 would be \"C++\""
msgstr "语言的通用名称，例如C++03、C++11、C++14的通用名称为“C++”。"

#: judge/models/runtime.py:32
msgid "ace mode name"
msgstr "ace 模式名称"

#: judge/models/runtime.py:33
msgid "Language ID for Ace.js editor highlighting, appended to \"mode-\" to determine the Ace JavaScript file to use, e.g., \"python\"."
msgstr "Ace.js编辑器高亮显示的语言标识符，加上“mode-”前缀而决定使用的JavaScript文件。"

#: judge/models/runtime.py:35
msgid "pygments name"
msgstr "pygments 名称"

#: judge/models/runtime.py:36
msgid "Language ID for Pygments highlighting in source windows."
msgstr "Pygments代码高亮语言标识符，在查看代码是使用。"

#: judge/models/runtime.py:37
msgid "code template"
msgstr "代码模板"

#: judge/models/runtime.py:38
msgid "Code template to display in submission editor."
msgstr "在提交版面中显示的代码模板"

#: judge/models/runtime.py:39
msgid "runtime info override"
msgstr "软件信息覆盖"

#: judge/models/runtime.py:40
msgid "Do not set this unless you know what you're doing! It will override the usually more specific, judge-provided runtime info!"
msgstr "除非你可以确定你手动设置地软件信息能比裁判服务器自动获取地好，不要使用该设置！"

#: judge/models/runtime.py:42
msgid "language description"
msgstr "语言描述"

#: judge/models/runtime.py:43
msgid "Use this field to inform users of quirks with your environment, additional restrictions, etc."
msgstr "使用此空间来表达运行环境的特性、额外限制等信息。"

#: judge/models/runtime.py:45
msgid "extension"
msgstr "扩展"

#: judge/models/runtime.py:46
msgid "The extension of source files, e.g., \"py\" or \"cpp\"."
msgstr "源文件扩展名，例如：\"py\"或\"cpp\"。"

#: judge/models/runtime.py:112
msgid "languages"
msgstr "语言"

#: judge/models/runtime.py:116
msgid "language to which this runtime belongs"
msgstr "软件属于的语言"

#: judge/models/runtime.py:117
msgid "judge on which this runtime exists"
msgstr "拥有次语言的裁判服务器"

#: judge/models/runtime.py:118
msgid "runtime name"
msgstr "软件名称"

#: judge/models/runtime.py:119
msgid "runtime version"
msgstr "软件版本"

#: judge/models/runtime.py:120
msgid "order in which to display this runtime"
msgstr "软件显示顺序"

#: judge/models/runtime.py:124
msgid "Server name, hostname-style"
msgstr "服务器名称"

#: judge/models/runtime.py:125
msgid "time of creation"
msgstr "创建时间"

#: judge/models/runtime.py:126
msgid "A key to authenticate this judge"
msgstr "裁判服务器连接密匙"

#: judge/models/runtime.py:127
msgid "authentication key"
msgstr "连接密匙"

#: judge/models/runtime.py:128
msgid "block judge"
msgstr "阻止裁判服务器"

#: judge/models/runtime.py:129
msgid "Whether this judge should be blocked from connecting, even if its key is correct."
msgstr "是否阻止此裁判连接，即使其密钥正确。"

#: judge/models/runtime.py:131
msgid "judge online status"
msgstr "裁判在线状态"

#: judge/models/runtime.py:132
msgid "judge start time"
msgstr "裁判启动时间"

#: judge/models/runtime.py:133
msgid "response time"
msgstr "响应时间"

#: judge/models/runtime.py:134
msgid "system load"
msgstr "系统负载"

#: judge/models/runtime.py:135
msgid "Load for the last minute, divided by processors to be fair."
msgstr "最后一分钟的系统负载（每处理器平均值）"

#: judge/models/runtime.py:139 judge/models/runtime.py:181
msgid "judges"
msgstr "裁判服务器"

#: judge/models/runtime.py:180
msgid "judge"
msgstr "裁判服务器"

#: judge/models/submission.py:22 judge/models/submission.py:50
#: judge/utils/problems.py:74
msgid "Accepted"
msgstr "接受"

#: judge/models/submission.py:23 judge/models/submission.py:51
msgid "Wrong Answer"
msgstr "答案错误"

#: judge/models/submission.py:24 judge/models/submission.py:53
msgid "Time Limit Exceeded"
msgstr "超出时间限制"

#: judge/models/submission.py:25 judge/models/submission.py:54
msgid "Memory Limit Exceeded"
msgstr "超出内存限制"

#: judge/models/submission.py:26 judge/models/submission.py:55
msgid "Output Limit Exceeded"
msgstr "超出输出限制"

#: judge/models/submission.py:27 judge/models/submission.py:56
msgid "Invalid Return"
msgstr "错误退出代码"

#: judge/models/submission.py:28 judge/models/submission.py:57
msgid "Runtime Error"
msgstr "运行错误"

#: judge/models/submission.py:29 judge/models/submission.py:44
#: judge/models/submission.py:58 judge/utils/problems.py:76
msgid "Compile Error"
msgstr "编译错误"

#: judge/models/submission.py:30 judge/models/submission.py:43
msgid "Internal Error"
msgstr "内部错误"

#: judge/models/submission.py:31
msgid "Short circuit"
msgstr "跳过"

#: judge/models/submission.py:32 judge/models/submission.py:45
#: judge/models/submission.py:64
msgid "Aborted"
msgstr "中止"

#: judge/models/submission.py:39 judge/models/submission.py:60
msgid "Queued"
msgstr "等待中"

#: judge/models/submission.py:40 judge/models/submission.py:61
msgid "Processing"
msgstr "处理中"

#: judge/models/submission.py:41 judge/models/submission.py:62
msgid "Grading"
msgstr "评分中"

#: judge/models/submission.py:42 judge/models/submission.py:63
msgid "Completed"
msgstr "完成"

#: judge/models/submission.py:59
msgid "Internal Error (judging server error)"
msgstr "内部错误 (裁判服务器错误)"

#: judge/models/submission.py:69
msgid "submission time"
msgstr "提交时间"

#: judge/models/submission.py:70 judge/models/submission.py:252
msgid "execution time"
msgstr "执行时间"

#: judge/models/submission.py:71 judge/models/submission.py:253
msgid "memory usage"
msgstr "内存使用"

#: judge/models/submission.py:72 judge/models/submission.py:254
msgid "points granted"
msgstr "获得分数"

#: judge/models/submission.py:73
msgid "submission language"
msgstr "提交语言"

#: judge/models/submission.py:74
msgid "status"
msgstr "状态"

#: judge/models/submission.py:75
msgid "result"
msgstr "结果"

#: judge/models/submission.py:77
msgid "compile errors"
msgstr "编译错误"

#: judge/models/submission.py:79
msgid "batched cases"
msgstr "测试组"

#: judge/models/submission.py:80
msgid "test case points"
msgstr "测试点分值"

#: judge/models/submission.py:81
msgid "test case total points"
msgstr "测试用例总分"

#: judge/models/submission.py:82
msgid "judged on"
msgstr "裁判服务器"

#: judge/models/submission.py:84
msgid "submission judge time"
msgstr "提交评论时间"

#: judge/models/submission.py:85
msgid "last rejudge date by admin"
msgstr "管理员最后一次的重新判断日期"

#: judge/models/submission.py:86
msgid "was ran on pretests only"
msgstr "只进行过预测试"

#: judge/models/submission.py:89
msgid "submission lock"
msgstr "提交锁定"

#: judge/models/submission.py:223
msgid "Abort any submission"
msgstr "中止任何提交"

#: judge/models/submission.py:224
msgid "Rejudge the submission"
msgstr "重新评分提交"

#: judge/models/submission.py:225
msgid "Rejudge a lot of submissions"
msgstr "重新评分很多提交"

#: judge/models/submission.py:226
msgid "Submit without limit"
msgstr "不受限制提交"

#: judge/models/submission.py:227
msgid "View all submission"
msgstr "查看所有提交"

#: judge/models/submission.py:228
msgid "Resubmit others' submission"
msgstr "重新提交他人的提交"

#: judge/models/submission.py:229
msgid "Change lock status of submission"
msgstr "更改提交锁定状态"

#: judge/models/submission.py:232 templates/contest/moss.html:58
msgid "submissions"
msgstr "提交历史"

#: judge/models/submission.py:236 judge/models/submission.py:248
msgid "associated submission"
msgstr "相关提交"

#: judge/models/submission.py:238
msgid "source code"
msgstr "源码"

#: judge/models/submission.py:250
msgid "test case ID"
msgstr "测试编号"

#: judge/models/submission.py:251
msgid "status flag"
msgstr "状态标志"

#: judge/models/submission.py:255
msgid "points possible"
msgstr "满分"

#: judge/models/submission.py:256
msgid "batch number"
msgstr "批号"

#: judge/models/submission.py:257
msgid "judging feedback"
msgstr "评测反馈"

#: judge/models/submission.py:258
msgid "extended judging feedback"
msgstr "延长的裁判反馈"

#: judge/models/submission.py:259
msgid "program output"
msgstr "程序输出"

#: judge/models/submission.py:267
msgid "submission test case"
msgstr "程序测试"

#: judge/models/submission.py:268
msgid "submission test cases"
msgstr "程序测试"

#: judge/models/ticket.py:10
msgid "ticket title"
msgstr "票标题"

#: judge/models/ticket.py:11
msgid "ticket creator"
msgstr "ticket创建者"

#: judge/models/ticket.py:13
msgid "creation time"
msgstr "创造时间"

#: judge/models/ticket.py:14
msgid "assignees"
msgstr "受让人"

#: judge/models/ticket.py:16
msgid "quick notes"
msgstr "便笺"

#: judge/models/ticket.py:17
msgid "Staff notes for this issue to aid in processing."
msgstr "工作人员表示，问题正在受处理的过程中"

#: judge/models/ticket.py:18
msgid "linked item type"
msgstr "链接的项目类型"

#: judge/models/ticket.py:20
msgid "linked item ID"
msgstr "链接的项目 ID"

#: judge/models/ticket.py:22
msgid "is ticket open?"
msgstr "门票开了吗？"

#: judge/models/ticket.py:26
msgid "ticket"
msgstr "票"

#: judge/models/ticket.py:28
msgid "poster"
msgstr "海报"

#: judge/models/ticket.py:30
msgid "message body"
msgstr "消息正文"

#: judge/models/ticket.py:31
msgid "message time"
msgstr "消息时间"

#: judge/pdf_problems.py:148 judge/pdf_problems.py:199
#: judge/pdf_problems.py:266
msgid "Page [page] of [topage]"
msgstr "第[page]页，共[topage]页"

#: judge/pdf_problems.py:288
#, python-format
msgid "Page %s of %s"
msgstr "第%s页/共%s 页"

#: judge/ratings.py:194
msgid "Newbie"
msgstr "新手"

#: judge/ratings.py:195
msgid "Amateur"
msgstr "刚入门"

#: judge/ratings.py:196
msgid "Expert"
msgstr "专家"

#: judge/ratings.py:197
msgid "Candidate Master"
msgstr ""

#: judge/ratings.py:198
msgid "Master"
msgstr "高手"

#: judge/ratings.py:199
msgid "Grandmaster"
msgstr "宗师"

#: judge/ratings.py:200
msgid "Target"
msgstr "目标"

#: judge/tasks/contest.py:19
msgid "Recalculating contest scores"
msgstr "正在重新计算比赛分数"

#: judge/tasks/contest.py:40
msgid "Running MOSS"
msgstr "正在运行 MOSS。"

#: judge/tasks/submission.py:47
msgid "Modifying submissions"
msgstr "正在改变提交"

#: judge/tasks/submission.py:60
msgid "Recalculating user points"
msgstr "正在重新计算用户分数"

#: judge/tasks/user.py:49
msgid "Applying filters"
msgstr "筛选"

#: judge/tasks/user.py:64
msgid "Preparing your submission data"
msgstr "正在准备您的提交资料"

#: judge/tasks/user.py:95
msgid "Preparing your comment data"
msgstr "正在准备您的评论资料"

#: judge/utils/problem_data.py:63
msgid "Empty batches not allowed."
msgstr "不允许测试组为空。"

#: judge/utils/problem_data.py:82
#, python-format
msgid "Points must be defined for non-batch case #%d."
msgstr "编号为%d的组外测试必须设置分数。"

#: judge/utils/problem_data.py:87
#, python-format
msgid "Input file for case %d does not exist: %s"
msgstr "编号为%d的测试输入文件不存在：%s"

#: judge/utils/problem_data.py:90
#, python-format
msgid "Output file for case %d does not exist: %s"
msgstr "编号为%d的测试输出文件不存在：%s"

#: judge/utils/problem_data.py:115
#, python-format
msgid "Batch start case #%d requires points."
msgstr "编号为%d的测试组必须设置分数。"

#: judge/utils/problem_data.py:136
#, python-format
msgid "Attempt to end batch outside of one in case #%d"
msgstr "测试编号%d：试图在组外结束测试组。"

#: judge/utils/problem_data.py:154
msgid "How did you corrupt the zip path?"
msgstr "你怎么损坏zip文件路径？？？"

#: judge/utils/problem_data.py:160
msgid "How did you corrupt the generator path?"
msgstr "你怎么使生成器路径崩溃？"

#: judge/utils/problems.py:75
msgid "Wrong"
msgstr "错误"

#: judge/utils/problems.py:77
msgid "Timeout"
msgstr "超时"

#: judge/utils/problems.py:78
msgid "Error"
msgstr "出错"

#: judge/utils/problems.py:89
msgid "Can't pass both queryset and keyword filters"
msgstr "无法同时使用 queryset 和关键字筛选"

#: judge/utils/pwned.py:100
msgid "Your password can't be a commonly used password."
msgstr "您的密码不能是常见的密码。"

#: judge/utils/pwned.py:101
msgid "This password is too common."
msgstr "这个密码太常见了。"

#: judge/utils/timedelta.py:49
msgctxt "time format with day"
msgid "%d day %h:%m:%s"
msgid_plural "%d days %h:%m:%s"
msgstr[0] "%d 天 %h:%m:%s"

#: judge/utils/timedelta.py:53
msgctxt "time format without day"
msgid "%h:%m:%s"
msgstr "%h:%m:%s"

#: judge/utils/timedelta.py:59
msgctxt "time format no seconds with day"
msgid "%d day %h:%m"
msgid_plural "%d days %h:%m"
msgstr[0] "%d 天 %h:%m"

#: judge/utils/timedelta.py:61
#, python-format
msgid "%d day"
msgid_plural "%d days"
msgstr[0] "%d 天"

#: judge/utils/timedelta.py:63
msgctxt "hours and minutes"
msgid "%h:%m"
msgstr "%h:%m"

#: judge/views/blog.py:37
#, python-format
msgid "Page %d of Posts"
msgstr "帖子第%d页"

#: judge/views/comment.py:27
msgid "Messing around, are we?"
msgstr "请别捣乱。"

#: judge/views/comment.py:36
msgid "You must solve at least one problem before you can vote."
msgstr "您投票前必须解决至少一个问题。"

#: judge/views/comment.py:48
msgid "Comment not found."
msgstr "找不到评论。"

#: judge/views/comment.py:66
msgid "You already voted."
msgstr "你已经投了票。"

#: judge/views/comment.py:129 judge/views/organization.py:350
msgid "Edited from site"
msgstr "从网站中上编辑"

#: judge/views/comment.py:150
msgid "Editing comment"
msgstr "编辑评论"

#: judge/views/contests.py:58 judge/views/contests.py:231
#: judge/views/contests.py:234 judge/views/contests.py:439
msgid "No such contest"
msgstr "该竞赛不存在"

#: judge/views/contests.py:59 judge/views/contests.py:232
#, python-format
msgid "Could not find a contest with the key \"%s\"."
msgstr "找不到标识符为“%s“的竞赛。"

#: judge/views/contests.py:72
msgid "Contests"
msgstr "竞赛"

#: judge/views/contests.py:235
msgid "Could not find such contest."
msgstr "找不到该竞赛。"

#: judge/views/contests.py:238
#, python-format
msgid "Access to contest \"%s\" denied"
msgstr "对竞赛”%s“的访问被拒绝"

#: judge/views/contests.py:283
msgid "Clone Contest"
msgstr "复制竞赛"

#: judge/views/contests.py:317
#, python-format
msgid "Cloned contest from %s"
msgstr ""

#: judge/views/contests.py:353
msgid "Contest not ongoing"
msgstr "竞赛不在进行"

#: judge/views/contests.py:354
#, python-format
msgid "\"%s\" is not currently ongoing."
msgstr "“%s“不在进行。"

#: judge/views/contests.py:359
msgid "Banned from joining"
msgstr "禁止加入"

#: judge/views/contests.py:360
msgid "You have been declared persona non grata for this contest. You are permanently barred from joining this contest."
msgstr "您在该竞赛不受欢迎。您被永久禁止参加该竞赛。"

#: judge/views/contests.py:390
msgid "Cannot enter"
msgstr ""

#: judge/views/contests.py:391
msgid "You are not able to join this contest."
msgstr ""

#: judge/views/contests.py:429
#, python-format
msgid "Enter access code for \"%s\""
msgstr "输入”%s“的访问码"

#: judge/views/contests.py:440
#, python-format
msgid "You are not in contest \"%s\"."
msgstr "你不是在竞赛\"%s\"中。"

#: judge/views/contests.py:459
msgid "ContestCalendar requires integer year and month"
msgstr "ContestCalender 需要整数年份和月份"

#: judge/views/contests.py:499
#, python-format
msgid "Contests in %(month)s"
msgstr "%(month)s的竞赛"

#: judge/views/contests.py:499
msgid "F Y"
msgstr "Y年n月"

#: judge/views/contests.py:557
#, python-format
msgid "%s Statistics"
msgstr "%s 数据"

#: judge/views/contests.py:731
#, python-format
msgid "%s Rankings"
msgstr "%s 排行榜"

#: judge/views/contests.py:739
msgid "???"
msgstr "???"

#: judge/views/contests.py:755
#, python-format
msgid "Your participation in %s"
msgstr "你在%s中的参与历史"

#: judge/views/contests.py:756
#, python-format
msgid "%s's participation in %s"
msgstr "%s在%s中的参与历史"

#: judge/views/contests.py:763
msgid "Live"
msgstr "实时"

#: judge/views/contests.py:775 templates/contest/contest-tabs.html:13
msgid "Participation"
msgstr "参与历史"

#: judge/views/contests.py:819
#, python-format
msgid "%s MOSS Results"
msgstr "%s MOSS 结果"

#: judge/views/contests.py:846
#, python-format
msgid "Running MOSS for %s..."
msgstr "正在为 %s 运行 MOSS..."

#: judge/views/contests.py:869
#, python-format
msgid "Contest tag: %s"
msgstr "竞赛标签：%s"

#: judge/views/error.py:14
msgid "404 error"
msgstr "404 错误"

#: judge/views/error.py:15
#, python-format
msgid "Could not find page \"%s\""
msgstr "找不到网页\"%s\"。"

#: judge/views/error.py:22
#, python-format
msgid "no permission for %s"
msgstr "无权访问 %s"

#: judge/views/error.py:30
#, python-format
msgid "corrupt page %s"
msgstr "页面错误 %s"

#: judge/views/language.py:12 templates/status/judge-status-table.html:9
#: templates/status/status-tabs.html:5
msgid "Runtimes"
msgstr "语言"

#: judge/views/organization.py:52 judge/views/organization.py:55
msgid "No such organization"
msgstr "无该组织"

#: judge/views/organization.py:53
#, python-format
msgid "Could not find an organization with the key \"%s\"."
msgstr "找不到标识符为”%s“的组织。"

#: judge/views/organization.py:56
msgid "Could not find such organization."
msgstr "找不到该组织。"

#: judge/views/organization.py:81 judge/views/register.py:33
#: templates/organization/list.html:15 templates/user/user-list-tabs.html:5
msgid "Organizations"
msgstr "组织"

#: judge/views/organization.py:115
#, python-format
msgid "%s Members"
msgstr "%s 成员列表"

#: judge/views/organization.py:138 judge/views/organization.py:141
#: judge/views/organization.py:146
msgid "Joining organization"
msgstr "加入组织"

#: judge/views/organization.py:138
msgid "You are already in the organization."
msgstr "你已经是该组织的成员。"

#: judge/views/organization.py:141
msgid "This organization is not open."
msgstr "该组织不开放。"

#: judge/views/organization.py:158
msgid "Leaving organization"
msgstr "离开组织"

#: judge/views/organization.py:158
#, python-format
msgid "You are not in \"%s\"."
msgstr "你不是是“%s”的成员。"

#: judge/views/organization.py:185 judge/views/organization.py:438
#, python-format
msgid "Can't request to join %s"
msgstr "无法申请加入 %s"

#: judge/views/organization.py:186 judge/views/organization.py:439
#, python-format
msgid "You already have a pending request to join %s."
msgstr "您的加入请求待定"

#: judge/views/organization.py:199
#, python-format
msgid "Request to join %s"
msgstr "请求加入 %s"

#: judge/views/organization.py:218
msgid "Join request detail"
msgstr "组织加入请求详细信息"

#: judge/views/organization.py:257
#, python-format
msgid "Managing join requests for %s"
msgstr "管理 %s 的加入请求"

#: judge/views/organization.py:289
#, python-format
msgid "Your organization can only receive %d more members. You cannot approve %d users."
msgstr "你的组织只能再接受%d个用户，无法接受%d个。"

#: judge/views/organization.py:303
#, python-format
msgid "Approved %d user."
msgid_plural "Approved %d users."
msgstr[0] "批准了%d个用户。"

#: judge/views/organization.py:304
#, python-format
msgid "Rejected %d user."
msgid_plural "Rejected %d users."
msgstr[0] "拒绝了%d个用户。"

#: judge/views/organization.py:334
#, python-format
msgid "Editing %s"
msgstr "编辑 %s"

#: judge/views/organization.py:358 judge/views/organization.py:366
msgid "Can't edit organization"
msgstr "无法编辑组织"

#: judge/views/organization.py:359
msgid "You are not allowed to edit this organization."
msgstr "您没有编辑该组织的权利。"

#: judge/views/organization.py:367
msgid "You are not allowed to kick people from this organization."
msgstr "你没有踢组织成员的权利。"

#: judge/views/organization.py:372 judge/views/organization.py:376
msgid "Can't kick user"
msgstr "无法踢用户"

#: judge/views/organization.py:373
msgid "The user you are trying to kick does not exist!"
msgstr "你想踢的用户不存在！"

#: judge/views/organization.py:377
#, python-format
msgid "The user you are trying to kick is not in organization: %s."
msgstr "你想踢的用户不是组织成员：%s"

#: judge/views/organization.py:410
#, python-brace-format
msgid "Class {name} in {organization}"
msgstr ""

#: judge/views/organization.py:416
#, python-brace-format
msgid "Class {name} - {organization}"
msgstr ""

#: judge/views/organization.py:444
#, python-brace-format
msgid "Request to join {name} in {organization}"
msgstr ""

#: judge/views/problem.py:71
msgid "No such problem"
msgstr "无该题目"

#: judge/views/problem.py:72
#, python-format
msgid "Could not find a problem with the code \"%s\"."
msgstr "找不到代码为“%s”的题目。"

#: judge/views/problem.py:114
#, python-brace-format
msgid "Editorial for {0}"
msgstr "{0} 的题解"

#: judge/views/problem.py:117
#, python-brace-format
msgid "Editorial for <a href=\"{1}\">{0}</a>"
msgstr "<a href=\"{1}\">{0}</a>的题解"

#: judge/views/problem.py:136
msgid "No such editorial"
msgstr "没有这种编辑"

#: judge/views/problem.py:137
#, python-format
msgid "Could not find an editorial with the code \"%s\"."
msgstr ""

#: judge/views/problem.py:270 templates/contest/contest.html:190
#: templates/user/user-tabs.html:5 templates/user/users-table.html:23
msgid "Problems"
msgstr "题目"

#: judge/views/problem.py:567 judge/views/problem.py:575
#, python-format
msgid "Submit to %s"
msgstr "提交给 %s"

#: judge/views/problem.py:624
msgid "Banned from submitting"
msgstr "禁止提交"

#: judge/views/problem.py:625
msgid "You have been declared persona non grata for this problem. You are permanently barred from submitting this problem."
msgstr "您在该题目不受欢迎。您被永久禁止为该题目提交解决程序。"

#: judge/views/problem.py:629
msgid "Too many submissions"
msgstr "提交太多了"

#: judge/views/problem.py:630
msgid "You have exceeded the submission limit for this problem."
msgstr "您已超出此问题的提交限制。"

#: judge/views/problem.py:698
msgid "Clone Problem"
msgstr "复制问题"

#: judge/views/problem.py:725
#, python-format
msgid "Cloned problem from %s"
msgstr ""

#: judge/views/problem_data.py:37
msgid "Checker arguments must be a JSON object"
msgstr "检查器参数必须是一个 JSON 对象"

#: judge/views/problem_data.py:39
msgid "Checker arguments is invalid JSON"
msgstr "检查参数是无效的 JSON"

#: judge/views/problem_data.py:46
msgid "Your zip file is invalid!"
msgstr "您的 zip 文件是无效的 ！"

#: judge/views/problem_data.py:104
#, python-brace-format
msgid "Comparing submissions for {0}"
msgstr "比较 {0} 的提交"

#: judge/views/problem_data.py:107
#, python-brace-format
msgid "Comparing submissions for <a href=\"{1}\">{0}</a>"
msgstr "正在比较 <a href=\"{1}\">{0}</a> 的提交情况"

#: judge/views/problem_data.py:142
#, python-brace-format
msgid "Editing data for {0}"
msgstr "正在编辑 {0} 的数据"

#: judge/views/problem_data.py:145
#, python-format
msgid "Editing data for %s"
msgstr "编辑%s的测试数据"

#: judge/views/problem_data.py:243 judge/views/problem_data.py:244
#, python-format
msgid "Generated init.yml for %s"
msgstr "为%s生成的init.yml"

#: judge/views/problem_manage.py:50 judge/views/problem_manage.py:53
#, python-format
msgid "Managing submissions for %s"
msgstr "管理 %s的提交"

#: judge/views/problem_manage.py:96
#, python-format
msgid "Rejudging selected submissions for %s..."
msgstr "正在为%s重新评分选定的提交..."

#: judge/views/problem_manage.py:111
#, python-format
msgid "Rescoring all submissions for %s..."
msgstr "正在重新评分%s的所有提交"

#: judge/views/problem_manage.py:120
#, python-format
msgid "Successfully scheduled %d submission for rejudging."
msgid_plural "Successfully scheduled %d submissions for rejudging."
msgstr[0] "成功预定重新评分%d个提交。"

#: judge/views/ranked_submission.py:67
#, python-format
msgid "Best solutions for %s"
msgstr "%s 排行榜"

#: judge/views/ranked_submission.py:70
#, python-brace-format
msgid "Best solutions for <a href=\"{1}\">{0}</a>"
msgstr "<a href=\"{1}\">{0}</a> 排行榜"

#: judge/views/ranked_submission.py:82
#, python-format
msgid "Best solutions for %(problem)s in %(contest)s"
msgstr "竞赛 %(contest)s 中 %(problem)s 排行榜"

#: judge/views/ranked_submission.py:85
#, python-format
msgid "Best solutions for problem %(number)s in %(contest)s"
msgstr "%(contest)s 第 %(number)s 题的最佳解决方案"

#: judge/views/ranked_submission.py:91
#, python-brace-format
msgid "Best solutions for <a href=\"{1}\">{0}</a> in <a href=\"{3}\">{2}</a>"
msgstr "竞赛 <a href=\"{3}\">{2}</a> 中 <a href=\"{1}\">{0}</a> 排行榜"

#: judge/views/ranked_submission.py:94
#, python-brace-format
msgid "Best solutions for problem {0} in <a href=\"{2}\">{1}</a>"
msgstr "<a href=\"{2}\">{1}</a> 第 {0} 题的最佳解决方案"

#: judge/views/register.py:26
msgid "A username must contain letters, numbers, or underscores"
msgstr "用户名只能包含字母、 数字或下划线。"

#: judge/views/register.py:30
msgid "Preferred language"
msgstr "首选语言"

#: judge/views/register.py:37
msgid "Subscribe to newsletter?"
msgstr "订阅简讯"

#: judge/views/register.py:44
#, python-format
msgid "The email address \"%s\" is already taken. Only one registration is allowed per address."
msgstr "电子邮件地址“%s“已被使用。每个电子邮件地址只允许一个账户。"

#: judge/views/register.py:50
msgid "Your email provider is not allowed due to history of abuse. Please use a reputable email provider."
msgstr "由于滥用历史，我们不允许您的电子邮件提供商。请使用有信誉的电子邮件提供商。"

#: judge/views/register.py:56 judge/views/register.py:94
msgid "Registration"
msgstr "注册"

#: judge/views/register.py:105
msgid "Authentication failure"
msgstr "身份验证失败"

#: judge/views/stats.py:67
msgid "Language statistics"
msgstr "语言统计信息"

#: judge/views/status.py:23 templates/submission/list.html:310
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: judge/views/status.py:108
msgid "Version matrix"
msgstr "版本矩阵"

#: judge/views/submission.py:70
#, python-format
msgid "Permission denied. Solve %(problem)s in order to view it."
msgstr ""

#: judge/views/submission.py:75 judge/views/submission.py:77
msgid "Can't access submission"
msgstr ""

#: judge/views/submission.py:77
msgid "Permission denied."
msgstr ""

#: judge/views/submission.py:81 judge/views/submission.py:88
#, python-format
msgid "Submission of %(problem)s by %(user)s"
msgstr "%(user)s 在 %(problem)s 的提交结果"

#: judge/views/submission.py:231 judge/views/submission.py:232
#: templates/problem/problem.html:127
msgid "All submissions"
msgstr "所有提交历史"

#: judge/views/submission.py:391
msgid "All my submissions"
msgstr "我提交的程序"

#: judge/views/submission.py:392
#, python-format
msgid "All submissions by %s"
msgstr "%s 的提交历史"

#: judge/views/submission.py:423
#, python-format
msgid "All submissions for %s"
msgstr "%s 的提交历史"

#: judge/views/submission.py:446
msgid "Must pass a problem"
msgstr "必须给予题目"

#: judge/views/submission.py:485
#, python-format
msgid "My submissions for %(problem)s"
msgstr "我对 %(problem)s 提交的程序"

#: judge/views/submission.py:486
#, python-format
msgid "%(user)s's submissions for %(problem)s"
msgstr "%(user)s 在 %(problem)s 的提交历史"

#: judge/views/submission.py:584
msgid "Must pass a contest"
msgstr "必须给予竞赛"

#: judge/views/submission.py:592
#, python-format
msgid "My submissions in %(contest)s"
msgstr "我在 %(contest)s 的提交"

#: judge/views/submission.py:593
#, python-format
msgid "%(user)s's submissions in %(contest)s"
msgstr "%(user)s 在 %(contest)s 的提交历史"

#: judge/views/submission.py:607
#, python-brace-format
msgid "My submissions in <a href=\"{1}\">{0}</a>"
msgstr "我在 <a href=\"{1}\">{0}的提交</a>"

#: judge/views/submission.py:609
#, python-brace-format
msgid "<a href=\"{1}\">{0}</a>'s submissions in <a href=\"{3}\">{2}</a>"
msgstr "<a href=\"{1}\">{0}</a>对<a href=\"{3}\">{2}</a>的提交"

#: judge/views/submission.py:635
#, python-brace-format
msgid "<a href=\"{1}\">{0}</a>'s submissions for <a href=\"{3}\">{2}</a> in <a href=\"{5}\">{4}</a>"
msgstr "<a href=\"{5}\">{4}</a> 中 <a href=\"{1}\">{0}</a> 在 <a href=\"{3}\">{2}</a> 的提交历史"

#: judge/views/submission.py:640
#, python-brace-format
msgid "<a href=\"{1}\">{0}</a>'s submissions for problem {2} in <a href=\"{4}\">{3}</a>"
msgstr "<a href=\"{1}\">{0}</a> 对 <a href=\"{4}\">{3}</a> 第 {2} 题提交的程序"

#: judge/views/ticket.py:33 judge/views/ticket.py:39
msgid "Ticket title"
msgstr "工单标题"

#: judge/views/ticket.py:40
msgid "Issue description"
msgstr "问题说明"

#: judge/views/ticket.py:48
msgid "You must solve at least one problem before you can create a ticket."
msgstr ""

#: judge/views/ticket.py:91 judge/views/ticket.py:94
#, python-format
msgid "New ticket for %s"
msgstr "新工单：%s"

#: judge/views/ticket.py:148
#, python-format
msgid "%(title)s - Ticket %(id)d"
msgstr "%(title)s -工单 %(id)d"

#: judge/views/ticket.py:255
#, python-format
msgid "Tickets - Page %(number)d of %(total)d"
msgstr "工单 - 第 %(number)d 页，共 %(total)d 页"

#: judge/views/ticket.py:307
#, python-format
msgid "New Ticket: %s"
msgstr "新工单：%s"

#: judge/views/ticket.py:308
#, python-format
msgid "#%(id)d, assigned to: %(users)s"
msgstr "#%(id)d, 分配给: %(users)s"

#: judge/views/ticket.py:310
msgid ", "
msgstr ", "

#: judge/views/ticket.py:310
msgid "no one"
msgstr "没人"

#: judge/views/ticket.py:330
#, python-format
msgid "New Ticket Message For: %s"
msgstr "%s的新工单消息"

#: judge/views/two_factor.py:49
msgid "Enable Two-factor Authentication"
msgstr "启用双因素身份认证"

#: judge/views/two_factor.py:109
msgid "Refresh Two-factor Authentication"
msgstr ""

#: judge/views/two_factor.py:117
msgid "Disable Two-factor Authentication"
msgstr "禁用双因素身份认证"

#: judge/views/two_factor.py:166
msgid "Invalid WebAuthn response"
msgstr "WebAuthn回复无效"

#: judge/views/two_factor.py:169
msgid "Invalid name"
msgstr "名称无效"

#: judge/views/two_factor.py:222
msgid "Staff may not disable 2FA"
msgstr "员工不能禁用 2FA"

#: judge/views/two_factor.py:230
msgid "Perform Two-factor Authentication"
msgstr "执行双因素身份认证"

#: judge/views/user.py:78
msgid "No such user"
msgstr "无该用户"

#: judge/views/user.py:78
#, python-format
msgid "No user handle \"%s\"."
msgstr "无名为“%s“的用户"

#: judge/views/user.py:82
msgid "My account"
msgstr "我的帐户"

#: judge/views/user.py:83
#, python-format
msgid "User %s"
msgstr "用户 %s"

#: judge/views/user.py:130
msgid "Login"
msgstr "登录"

#: judge/views/user.py:171
msgid "M j, Y, G:i"
msgstr "Y年n月j日 G:i"

#: judge/views/user.py:305
msgid "Preparing your data..."
msgstr "正在准备您的数据..."

#: judge/views/user.py:309 templates/user/edit-profile.html:352
msgid "Download your data"
msgstr "下载您的数据"

#: judge/views/user.py:365
msgid "Updated on site"
msgstr "在网站上更新"

#: judge/views/user.py:398 templates/admin/auth/user/change_form.html:14
#: templates/admin/auth/user/change_form.html:17 templates/base.html:222
#: templates/user/user-tabs.html:16
msgid "Edit profile"
msgstr "编辑个人资料"

#: judge/views/user.py:413
msgid "Generated API token for user"
msgstr "为用户生成 API 令牌"

#: judge/views/user.py:425
msgid "Removed API token for user"
msgstr "为用户清除API令牌"

#: judge/views/user.py:435
msgid "Generated scratch codes for user"
msgstr "为用户生成一次性代码"

#: judge/views/user.py:441 templates/user/user-list-tabs.html:4
msgid "Leaderboard"
msgstr "排行榜"

#: judge/views/user.py:502
msgid "You have been successfully logged out."
msgstr "您已成功注销。"

#: judge/views/widgets.py:52 judge/views/widgets.py:62
#, python-format
msgid "Invalid upstream data: %s"
msgstr "无效的上游数据： %s"

#: judge/views/widgets.py:72
msgid "Bad latitude or longitude"
msgstr "无效的纬度或经度"

#: templates/admin/judge/contest/change_form.html:9
msgid "Are you sure you want to rejudge ALL the submissions?"
msgstr "您确定您要重新评判所有提交？"

#: templates/admin/judge/contest/change_form.html:17
#: templates/admin/judge/contest/change_form.html:20
msgid "Rate"
msgstr "评分"

#: templates/admin/judge/contest/change_list.html:9
msgid "Rate all ratable contests"
msgstr "评分所有可评分竞赛"

#: templates/admin/judge/judge/change_form.html:15
#: templates/admin/judge/judge/change_form.html:18
msgid "Disconnect"
msgstr "断开连接"

#: templates/admin/judge/judge/change_form.html:20
#: templates/admin/judge/judge/change_form.html:23
msgid "Terminate"
msgstr "终止"

#: templates/admin/judge/problem/change_form.html:14
msgid "View Submissions"
msgstr "查看提交历史"

#: templates/admin/judge/problem/change_form.html:17
#: templates/user/user-base.html:61
msgid "View submissions"
msgstr "查看提交历史"

#: templates/admin/judge/profile/change_form.html:14
#: templates/admin/judge/profile/change_form.html:17
msgid "Edit user"
msgstr "编辑用户"

#: templates/admin/judge/submission/change_form.html:14
#: templates/admin/judge/submission/change_form.html:17
#: templates/submission/source.html:34 templates/submission/status.html:80
msgid "Rejudge"
msgstr "重新评分"

#: templates/base.html:214
#, python-format
msgid "Hello, <b>%(username)s</b>."
msgstr "你好，<b>%(username)s</b>。"

#: templates/base.html:229
msgid "Log out"
msgstr "登出"

#: templates/base.html:238
#: templates/registration/password_reset_complete.html:4
msgid "Log in"
msgstr "登录"

#: templates/base.html:239 templates/registration/registration_form.html:175
msgid "or"
msgstr "或"

#: templates/base.html:240
msgid "Sign up"
msgstr "注册"

#: templates/base.html:252
msgid "spectating"
msgstr "旁观中"

#: templates/base.html:265
msgid "This site works best with JavaScript enabled."
msgstr "本网站启用 JavaScript 效果最好。"

#: templates/blog/content.html:13 templates/comments/list.html:75
#: templates/comments/list.html:90 templates/contest/contest-tabs.html:23
#: templates/contest/tag-title.html:9 templates/flatpages/admin_link.html:3
#: templates/license.html:10 templates/problem/data.html:428
#: templates/problem/editorial.html:14
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: templates/blog/content.html:27
#, python-format
msgid "\n"
"                    posted on %(time)s\n"
"                "
msgstr "\n"
" 于 %(time)s 张贴 \n"
"                "

#: templates/blog/dashboard.html:21
#, python-format
msgid "\n"
"                                    on %(time)s\n"
"                                "
msgstr "\n"
" 在 %(time)s\n"
"                                "

#: templates/blog/list.html:85
msgid "Blog"
msgstr "更新"

#: templates/blog/list.html:87
msgid "Events"
msgstr "活动"

#: templates/blog/list.html:92
msgid "News"
msgstr "新闻"

#: templates/blog/list.html:106
#, python-brace-format
msgid "posted on {time}"
msgstr "贴在 {time}"

#: templates/blog/list.html:130 templates/problem/problem.html:311
msgid "Clarifications"
msgstr "澄清"

#: templates/blog/list.html:146 templates/problem/problem.html:322
msgid "No clarifications have been made at this time."
msgstr "目前还没有作出任何澄清。"

#: templates/blog/list.html:154
msgid "Ongoing contests"
msgstr "进行中的竞赛"

#: templates/blog/list.html:172
msgid "Upcoming contests"
msgstr "未来的竞赛"

#: templates/blog/list.html:189
msgid "Comment stream"
msgstr "评论流"

#: templates/blog/list.html:209
msgid "New problems"
msgstr "新题目"

#: templates/blog/list.html:226
msgid "My open tickets"
msgstr "我的活动工单"

#: templates/blog/list.html:247
msgid "New tickets"
msgstr "新工单"

#: templates/comments/list.html:2 templates/user/prepare-data.html:97
msgid "Comments"
msgstr "评论"

#: templates/comments/list.html:18 templates/comments/list.html:27
msgid "Please login to vote"
msgstr "登录后才可投票"

#: templates/comments/list.html:47
#, python-brace-format
msgid "commented on {time}"
msgstr "于 {time} 时评论"

#: templates/comments/list.html:56
#, python-format
msgid "edit %(edits)s"
msgstr "编辑 %(edits)s"

#: templates/comments/list.html:58 templates/comments/media-js.html:69
msgid "edited"
msgstr "已编辑"

#: templates/comments/list.html:67
msgid "Link"
msgstr "链接"

#: templates/comments/list.html:80 templates/comments/list.html:87
msgid "Reply"
msgstr "回复"

#: templates/comments/list.html:95 templates/comments/votes.html:1
msgid "Votes"
msgstr "用户评分"

#: templates/comments/list.html:96
msgid "Hide"
msgstr "隐藏"

#: templates/comments/list.html:111
#, python-format
msgid "\n"
"                                                This comment is hidden due to too much negative feedback.\n"
"                                                Click <a href=\"javascript:comment_show_content(%(id)s)\">here</a> to view it.\n"
"                                            "
msgstr "\n"
"                                                由于过多的负面反馈，该评论被隐藏。\n"
"                                                点击 <a href=\"javascript:comment_show_content(%(id)s)\">这里查看</a>\n"
"                                            "

#: templates/comments/list.html:131
msgid "There are no comments at the moment."
msgstr "目前没有评论。"

#: templates/comments/list.html:137
msgid "New comment"
msgstr "新评论"

#: templates/comments/list.html:151
msgid "Invalid comment body."
msgstr "无效的评论内容。"

#: templates/comments/list.html:159
msgid "Post!"
msgstr "发布"

#: templates/comments/list.html:167
msgid "Comments are disabled on this page."
msgstr "这页面被禁用评论"

#: templates/comments/media-js.html:11
msgid "Replying to comment"
msgstr "正在回复评论"

#: templates/comments/media-js.html:64
#, python-brace-format
msgid "edit {edits}"
msgstr "编辑 {edits}"

#: templates/comments/media-js.html:67
msgid "original"
msgstr "源语言"

#: templates/comments/votes.html:5
msgid "Voter"
msgstr "投票者"

#: templates/comments/votes.html:6 templates/user/user-problems.html:101
msgid "Score"
msgstr "得分"

#: templates/comments/votes.html:17
msgid "No votes"
msgstr "没有投票"

#: templates/contest/access_code.html:26
msgid "Invalid access code."
msgstr "无效的访问代码。"

#: templates/contest/access_code.html:29
msgid "Please enter your access code:"
msgstr "请输入你的访问码"

#: templates/contest/access_code.html:32
msgid "Join Contest"
msgstr "参加竞赛"

#: templates/contest/calendar.html:12
msgid "Sunday"
msgstr "星期日"

#: templates/contest/calendar.html:13
msgid "Monday"
msgstr "星期一"

#: templates/contest/calendar.html:14
msgid "Tuesday"
msgstr "星期二"

#: templates/contest/calendar.html:15
msgid "Wednesday"
msgstr "星期三"

#: templates/contest/calendar.html:16
msgid "Thursday"
msgstr "星期四"

#: templates/contest/calendar.html:17
msgid "Friday"
msgstr "星期五"

#: templates/contest/calendar.html:18
msgid "Saturday"
msgstr "星期六"

#: templates/contest/clone.html:37
msgid "Enter a new key for the cloned contest:"
msgstr "输入复制竞赛的新代码："

#: templates/contest/clone.html:40 templates/problem/clone.html:40
msgid "Clone!"
msgstr "复制！"

#: templates/contest/contest-list-tabs.html:7
msgid "Prev"
msgstr "上个月"

#: templates/contest/contest-list-tabs.html:10
msgid "Today"
msgstr "今天"

#: templates/contest/contest-list-tabs.html:13
msgid "Next"
msgstr "下个月"

#: templates/contest/contest-list-tabs.html:16
msgid "Export"
msgstr "导出"

#: templates/contest/contest-list-tabs.html:23
#: templates/problem/problem-list-tabs.html:5
msgid "List"
msgstr "清单"

#: templates/contest/contest-list-tabs.html:24
msgid "Calendar"
msgstr "日历"

#: templates/contest/contest-tabs.html:4
msgid "Info"
msgstr "资料和信息"

#: templates/contest/contest-tabs.html:6 templates/submission/list.html:336
msgid "Statistics"
msgstr "统计数据"

#: templates/contest/contest-tabs.html:11
msgid "Rankings"
msgstr "排行榜"

#: templates/contest/contest-tabs.html:16
msgid "Hidden Rankings"
msgstr "隐藏的排名"

#: templates/contest/contest-tabs.html:21
msgid "MOSS"
msgstr "MOSS"

#: templates/contest/contest-tabs.html:26
msgid "Clone"
msgstr "复制"

#: templates/contest/contest-tabs.html:38
#: templates/contest/contest-tabs.html:58
msgid "Leave contest"
msgstr "离开竞赛"

#: templates/contest/contest-tabs.html:45 templates/contest/list.html:307
msgid "Virtual join"
msgstr "参加虚拟竞赛"

#: templates/contest/contest-tabs.html:56
msgid "Stop spectating"
msgstr "停止旁观"

#: templates/contest/contest-tabs.html:67
#: templates/contest/contest-tabs.html:81
msgid "Join contest"
msgstr "参加竞赛"

#: templates/contest/contest-tabs.html:73
msgid "Spectate contest"
msgstr "旁观竞赛"

#: templates/contest/contest-tabs.html:80 templates/contest/list.html:150
msgid "You cannot join this contest."
msgstr ""

#: templates/contest/contest-tabs.html:90
msgid "Log in to participate"
msgstr "登录即可进入"

#: templates/contest/contest.html:37
msgid "Participating virtually."
msgstr "虚拟参与中。"

#: templates/contest/contest.html:43
msgid "Contest is over."
msgstr "竞赛已结束。"

#: templates/contest/contest.html:59 templates/contest/contest.html:63
msgid "F j, Y, G:i T"
msgstr "Y年n月j日 G:i T"

#: templates/contest/contest.html:59
#, python-format
msgid "<b>%(time_limit)s</b> window between <b>%(start_time)s</b> and <b>%(end_time)s</b>"
msgstr "<b>%(start_time)s</b>到<b>%(end_time)s</b>中的<b>%(time_limit)s</b>小时窗口"

#: templates/contest/contest.html:63
#, python-format
msgid "<b>%(length)s</b> long starting on <b>%(start_time)s</b>"
msgstr "从 <b>%(start_time)s</b> 开始的 <b>%(length)s</b> 时间段"

#: templates/contest/contest.html:74
#, python-format
msgid "The author of this contest is %(link_authors)s."
msgid_plural "The authors of this contest are %(link_authors)s."
msgstr[0] ""

#: templates/contest/contest.html:85
#, python-format
msgid "Special thanks to %(link_testers)s for testing and feedback on the problems."
msgid_plural "Special thanks to %(link_testers)s for testing and feedback on the problems."
msgstr[0] ""

#: templates/contest/contest.html:97
#, python-format
msgid "This contest will be **rated** for **all** participants who have a rating between **%(rating_floor)d** and **%(rating_ceiling)d**, inclusive."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:99
#, python-format
msgid "This contest will be **rated** for **all** participants who have a rating of at least **%(rating_floor)d**."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:101
#, python-format
msgid "This contest will be **rated** for **all** participants who have a rating of at most **%(rating_ceiling)d**."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:103
msgid "This contest will be **rated** for **all** participants."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:107
#, python-format
msgid "This contest will be **rated** for participants who submit at least once and have a rating between **%(rating_floor)d** and **%(rating_ceiling)d**, inclusive."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:109
#, python-format
msgid "This contest will be **rated** for participants who submit at least once and have a rating of at least **%(rating_floor)d**."
msgstr "这场比赛将给至少提交一次并且评分超过 **%(rating_floor)d**的参与者**评分**。"

#: templates/contest/contest.html:111
#, python-format
msgid "This contest will be **rated** for participants who submit at least once and have a rating of at most **%(rating_ceiling)d**."
msgstr "这场比赛将给至少提交一次并且评分最多为 **%(rating_ceiling)d **的参与者**评分**。"

#: templates/contest/contest.html:113
msgid "This contest will be **rated** for participants who submit at least once."
msgstr "这个比赛将对至少提交一次的参赛者**评分** 。"

#: templates/contest/contest.html:117
msgid "This contest will **not** be rated."
msgstr "这场比赛将**不**评分。"

#: templates/contest/contest.html:122
#, python-format
msgid "There is **%(count)s** problem in this contest."
msgid_plural "There are **%(count)s** problems in this contest."
msgstr[0] ""

#: templates/contest/contest.html:131
msgid "**Partial scoring is enabled** for some or all of these problems."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:133
msgid "This contest **will not use partial scoring**."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:138
msgid "The pretest system **will be used** for some or all of these problems."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:140
msgid "The pretest system **will not be used** for this contest."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:145
msgid "Some or all of these problems **have a submission limit**."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:147
msgid "There is **no submission limit** for any of these problems."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:153
#, python-format
msgid "The contest format is **%(format)s**."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:162
msgid "The scoreboard will be **visible** for the duration of the contest."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:164
msgid "The scoreboard will be **hidden** until your window is over."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:166
msgid "The scoreboard will be **hidden** for the entire duration of the contest."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:168
msgid "The scoreboard will be **hidden**, even after the contest is over."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:173
msgid "An **access code is required** to join the contest."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:196
msgid "AC Rate"
msgstr "AC率"

#: templates/contest/contest.html:197 templates/contest/list.html:165
#: templates/contest/list.html:207 templates/contest/list.html:284
#: templates/problem/list.html:210 templates/problem/list.html:242
msgid "Users"
msgstr "用户"

#: templates/contest/contest.html:199
msgid "Editorials"
msgstr "题目讲解"

#: templates/contest/contest.html:225 templates/problem/list.html:236
msgid "Editorial"
msgstr "编辑"

#: templates/contest/list.html:31 templates/contest/media-js.html:9
#: templates/contest/media-js.html:15
msgid "Are you sure you want to join?"
msgstr "你确定你想要加入吗?"

#: templates/contest/list.html:32
msgid "Joining a contest for the first time starts your timer, after which it becomes unstoppable."
msgstr "计时器在你第一次参加比赛的时候就会启动，比赛开始后将不会停止"

#: templates/contest/list.html:65
msgid "hidden"
msgstr "隐藏"

#: templates/contest/list.html:85
msgid "private"
msgstr "私有"

#: templates/contest/list.html:90
msgid "rated"
msgstr "被评分"

#: templates/contest/list.html:138 templates/contest/list.html:150
msgid "Join"
msgstr "加入!"

#: templates/contest/list.html:144
msgid "Spectate"
msgstr "旁观"

#: templates/contest/list.html:160
msgid "Active Contests"
msgstr "正在进行的比赛"

#: templates/contest/list.html:164 templates/contest/list.html:206
#: templates/contest/list.html:244 templates/contest/list.html:281
msgid "Contest"
msgstr "竞赛"

#: templates/contest/list.html:202
msgid "Ongoing Contests"
msgstr "进行中的竞赛"

#: templates/contest/list.html:239
msgid "Upcoming Contests"
msgstr "未来的竞赛"

#: templates/contest/list.html:267
msgid "There are no scheduled contests at this time."
msgstr "现在没有预定的竞赛。"

#: templates/contest/list.html:273
msgid "Past Contests"
msgstr "过去的竞赛"

#: templates/contest/media-js.html:4
msgid "Are you sure you want to leave?"
msgstr "您确定要离开吗？"

#: templates/contest/media-js.html:5
msgid "You cannot come back to a virtual participation. You will have to start a new one."
msgstr "离开虚拟竞赛后将无法再次返回，必须重新开始虚拟竞赛。"

#: templates/contest/media-js.html:10
msgid "Joining a contest starts your timer, after which it becomes unstoppable."
msgstr "计时器在你第一次参加比赛的时候就会启动，比赛开始后将不会停止"

#: templates/contest/media-js.html:16
#, python-format
msgid "Joining this contest will leave %(contest)s."
msgstr ""

#: templates/contest/moss.html:28
msgid "Are you sure you want MOSS the contest?"
msgstr "您确定您要MOSS这个竞赛？"

#: templates/contest/moss.html:33
msgid "Are you sure you want to delete the MOSS results?"
msgstr "您确定要删除MOSS结果？"

#: templates/contest/moss.html:60
msgid "No submissions"
msgstr "没有任何提交"

#: templates/contest/moss.html:74
msgid "Re-MOSS contest"
msgstr "重新MOSS竞赛"

#: templates/contest/moss.html:82
msgid "Delete MOSS results"
msgstr "删除MOSS结果"

#: templates/contest/private.html:5
msgid "This contest is private to specific users."
msgstr "这个比赛是对特定用户私密。"

#: templates/contest/private.html:11
msgid "Additionally, only the following organizations may access this contest:"
msgstr "只有下列组织可能访问此竞赛："

#: templates/contest/private.html:13
msgid "Only the following organizations may access this contest:"
msgstr "只有下列组织可能访问此竞赛："

#: templates/contest/private.html:24
msgid "Additionally, only the following classes may access this contest:"
msgstr ""

#: templates/contest/private.html:26
msgid "Only the following classes may access this contest:"
msgstr ""

#: templates/contest/private.html:28
msgid "Alternatively, the following classes may access this contest:"
msgstr ""

#: templates/contest/ranking-table.html:7
msgid "Organization"
msgstr "组织"

#: templates/contest/ranking-table.html:27
#, python-brace-format
msgid "Started on {time}"
msgstr "开始时间{time}"

#: templates/contest/ranking-table.html:30
msgid "Participation ended."
msgstr "竞赛窗口已结束。"

#: templates/contest/ranking-table.html:40
msgid "Un-Disqualify"
msgstr "取消取消资格"

#: templates/contest/ranking-table.html:43
msgid "Disqualify"
msgstr "取消资格"

#: templates/contest/ranking.html:173
msgid "Are you sure you want to disqualify this participation?"
msgstr "您确定要取消此参与资格吗？"

#: templates/contest/ranking.html:178
msgid "Are you sure you want to un-disqualify this participation?"
msgstr "您确定要取消取消此参与资格吗？"

#: templates/contest/ranking.html:250
msgid "View user participation"
msgstr "查看用户参与历史"

#: templates/contest/ranking.html:254
msgid "Show organizations"
msgstr "显示机构"

#: templates/contest/stats.html:38
msgid "Problem Status Distribution"
msgstr "问题状态分布"

#: templates/contest/stats.html:43
msgid "Problem AC Rate"
msgstr "问题成功率\n"
"="

#: templates/contest/stats.html:48 templates/stats/language.html:16
msgid "Submissions by Language"
msgstr "按语言的提交数量"

#: templates/contest/stats.html:54 templates/stats/language.html:26
msgid "Language AC Rate"
msgstr "语言提交接受率"

#: templates/license.html:12
msgid "Source:"
msgstr "来源："

#: templates/newsletter/common.html:6
#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_activated.html:3
#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_activated.html:6
#: templates/newsletter/subscription_update_activated.html:3
#: templates/newsletter/subscription_update_activated.html:6
msgid "Newsletter"
msgstr "电子简报"

#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_activated.html:3
#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_activated.html:6
#: templates/newsletter/subscription_update_activated.html:3
#: templates/newsletter/subscription_update_activated.html:6
msgid "activate"
msgstr "激活"

#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_activated.html:8
msgid "You have successfully been unsubscribed."
msgstr "您已成功取消订阅。"

#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_email_sent.html:3
#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_email_sent.html:6
#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_user.html:3
#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_user.html:6
msgid "Newsletter unsubscribe"
msgstr "退订"

#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_email_sent.html:8
msgid "Your unsubscription request has successfully been received. An email has been sent to you with a link you need to follow in order to confirm your unsubscription."
msgstr "您的退订请求已被收到。一份包含确认链接的邮件已被发送。"

#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_user.html:17
msgid "Do you want to unsubscribe from this newsletter?"
msgstr "您真的想要取消订阅该电子简报吗?"

#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_user.html:21
msgid "Unsubscribe"
msgstr "取消订阅"

#: templates/newsletter/subscription_update.html:3
#: templates/newsletter/subscription_update.html:6
#: templates/newsletter/subscription_update_email_sent.html:3
#: templates/newsletter/subscription_update_email_sent.html:6
msgid "Newsletter update"
msgstr "电子简报更新"

#: templates/newsletter/subscription_update.html:9
msgid "Due to a technical error we were not able to submit your confirmation email. This could be because your email address is invalid."
msgstr "由于技术原因我们无法发送您的确认电子邮件。这可能是因为您的电子邮件地址无效。"

#: templates/newsletter/subscription_update.html:14
msgid "Update subscription"
msgstr "更新订阅"

#: templates/newsletter/subscription_update_activated.html:8
msgid "Your subscription has successfully been updated."
msgstr "您的订阅已成功更新。"

#: templates/newsletter/subscription_update_email_sent.html:8
msgid "Your update request was successfully received and an activation email has been sent to you. In that email you will find a link which you need to follow in order to update your subscription."
msgstr "您的更新请求成功已被成功接收。我们已经发送了激活电子邮件。该电子邮件中包含了更新您的订阅的链接。"

#: templates/organization/edit.html:47
#: templates/organization/requests/pending.html:34
#: templates/ticket/edit-notes.html:4
msgid "Update"
msgstr "升级"

#: templates/organization/home.html:28
msgid "Are you sure you want to leave this organization?"
msgstr "您确定要推出此组织吗？"

#: templates/organization/home.html:30
msgid "You will have to rejoin to show up on the organization leaderboard."
msgstr "您必须重新加入才能显示在组织排行榜上。"

#: templates/organization/home.html:32
msgid "You will have to request membership in order to join again."
msgstr "您必须申请会员资格才能再次加入。"

#: templates/organization/home.html:45
msgid "Leave organization"
msgstr "离开组织"

#: templates/organization/home.html:50
msgid "Join organization"
msgstr "加入组织"

#: templates/organization/home.html:54
msgid "Request membership"
msgstr "申请加入"

#: templates/organization/home.html:60
msgid "Edit organization"
msgstr "编辑组织"

#: templates/organization/home.html:65
msgid "View requests"
msgstr "查看请求"

#: templates/organization/home.html:71
msgid "Admin organization"
msgstr "管理组织"

#: templates/organization/home.html:76
msgid "View members"
msgstr "查看成员"

#: templates/organization/home.html:88
msgid "Class"
msgstr ""

#: templates/organization/home.html:97
msgid "Joined"
msgstr ""

#: templates/organization/home.html:99
msgid "Request to join"
msgstr ""

#: templates/organization/list.html:23 templates/status/language-list.html:35
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: templates/organization/list.html:24
msgid "Members"
msgstr "成员"

#: templates/organization/new.html:10 templates/ticket/new.html:39
msgid "Create"
msgstr "创建"

#: templates/organization/requests/detail.html:13
msgid "User:"
msgstr "用户："

#: templates/organization/requests/detail.html:17
msgid "Organization:"
msgstr "组织:"

#: templates/organization/requests/detail.html:25
msgid "Time:"
msgstr "时间："

#: templates/organization/requests/detail.html:29
msgid "Reason:"
msgstr "理由："

#: templates/organization/requests/log.html:11
#: templates/organization/requests/pending.html:14
msgid "State"
msgstr "状态"

#: templates/organization/requests/log.html:12
#: templates/organization/requests/pending.html:15
msgid "Reason"
msgstr "理由"

#: templates/organization/requests/log.html:28
#: templates/organization/requests/pending.html:37
msgid "There are no requests to approve."
msgstr "没有请求批准。"

#: templates/organization/requests/pending.html:17
#: templates/problem/data.html:392
msgid "Delete?"
msgstr "删除？"

#: templates/organization/requests/request.html:24
msgid "Select your class:"
msgstr ""

#: templates/organization/requests/request.html:27
msgid "Your reason for joining:"
msgstr "你加入的理由:"

#: templates/organization/requests/request.html:29
msgid "Request"
msgstr "请求"

#: templates/organization/requests/tabs.html:4
msgid "Pending"
msgstr "待确认"

#: templates/organization/requests/tabs.html:7
msgid "Log"
msgstr "日志"

#: templates/organization/requests/tabs.html:10
msgid "Approved"
msgstr "已批准"

#: templates/organization/requests/tabs.html:13
msgid "Rejected"
msgstr "已拒绝"

#: templates/organization/users-table.html:15
msgid "Kick"
msgstr "踢出"

#: templates/organization/users.html:34
msgid "Are you sure you want to kick this user?"
msgstr "您确定您要踢掉这个用户？"

#: templates/pagedown.html:10
msgid "Update preview"
msgstr "更新预览"

#: templates/problem/clone.html:37
msgid "Enter a new code for the cloned problem:"
msgstr "输入复制问题的新代码："

#: templates/problem/data.html:344
msgid "View YAML"
msgstr "查看 YAML"

#: templates/problem/data.html:360
msgid "Show columns:"
msgstr "显示列："

#: templates/problem/data.html:363 templates/problem/data.html:387
msgid "Output prefix"
msgstr "输出前缀"

#: templates/problem/data.html:367 templates/problem/data.html:388
msgid "Output limit"
msgstr "输出限制"

#: templates/problem/data.html:371 templates/problem/data.html:389
msgid "Checker"
msgstr "检查器"

#: templates/problem/data.html:375 templates/problem/data.html:390
msgid "Generator args"
msgstr "生成器参数"

#: templates/problem/data.html:382
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: templates/problem/data.html:383
msgid "Input file"
msgstr "输入文件"

#: templates/problem/data.html:384
msgid "Output file"
msgstr "输出文件"

#: templates/problem/data.html:386
msgid "Pretest?"
msgstr "预测试？"

#: templates/problem/data.html:438 templates/problem/submit.html:258
msgid "Submit!"
msgstr "提交！"

#: templates/problem/data.html:439
msgid "Add new case"
msgstr "添加新的用例"

#: templates/problem/data.html:441
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: templates/problem/editorial.html:22
msgid "Remember to use this editorial <b>only</b> when stuck, and <b>not to copy-paste code from it</b>. Please be respectful to the problem author and editorialist. <br><br> <b>Submitting an official solution before solving the problem yourself is a bannable offence.</b>"
msgstr "记住<b>只</b>在没有思路时使用题解，<b>不要从它复制粘贴代码</b>。请尊重题目和题解的作者。 <br><br> <b>在解题之前提交题解的代码会导致封禁。</b>"

#: templates/problem/editorial.html:27 templates/problem/problem.html:210
msgid "Author:"
msgid_plural "Authors:"
msgstr[0] "作者："

#: templates/problem/list.html:62
msgid "Filter by type..."
msgstr "根据类型过滤"

#: templates/problem/list.html:183
msgid "Hot problems"
msgstr "热门问题"

#: templates/problem/list.html:205 templates/problem/list.html:223
#: templates/problem/search-form.html:35 templates/user/user-problems.html:59
msgid "Category"
msgstr "分类"

#: templates/problem/list.html:207 templates/problem/list.html:227
msgid "Types"
msgstr "类型"

#: templates/problem/list.html:234
#, python-format
msgid "AC %%"
msgstr "AC%%"

#: templates/problem/manage_submission.html:55
msgid "Leave empty to not filter by language"
msgstr "留空则不按语言过滤"

#: templates/problem/manage_submission.html:60
msgid "Leave empty to not filter by result"
msgstr "留空则不按结果过滤"

#: templates/problem/manage_submission.html:79
msgid "Need valid values for both start and end IDs."
msgstr "开始和结束ID必须有效。"

#: templates/problem/manage_submission.html:82
msgid "End ID must be after start ID."
msgstr "结束ID必须在开始 ID之后。"

#: templates/problem/manage_submission.html:90
#, python-brace-format
msgid "You are about to rejudge {count} submissions. Are you sure you want to do this?"
msgstr "您将重新评分{count}提交，是否确认？"

#: templates/problem/manage_submission.html:96
msgid "You are about to rejudge a few submissions. Are you sure you want to do this?"
msgstr "您将重新评分一些提交，是否确认？"

#: templates/problem/manage_submission.html:115
msgid "Rejudge Submissions"
msgstr "重新评分所有提交"

#: templates/problem/manage_submission.html:120
msgid "Filter by ID:"
msgstr "通过ID过滤："

#: templates/problem/manage_submission.html:123
msgid "Starting ID:"
msgstr "开始ID："

#: templates/problem/manage_submission.html:127
msgid "Ending ID:"
msgstr "结束ID："

#: templates/problem/manage_submission.html:131
msgid "This range includes both endpoints."
msgstr "这个范围包括两个终点。"

#: templates/problem/manage_submission.html:134
msgid "Filter by language:"
msgstr "按语言筛选："

#: templates/problem/manage_submission.html:150
msgid "Rejudge selected submissions"
msgstr "重新评分选定的提交"

#: templates/problem/manage_submission.html:157
msgid "Rescore Everything"
msgstr "全部重新评分"

#: templates/problem/manage_submission.html:158
#, python-format
msgid "This will rescore %(count)d submissions."
msgstr "这将重新评分%(count)d个提交。"

#: templates/problem/manage_submission.html:162
#, python-format
msgid "Are you sure you want to rescore %(count)d submissions?"
msgstr "您确定您要重新评判%(count)d个提交？"

#: templates/problem/manage_submission.html:163
msgid "Rescore all submissions"
msgstr "重新评分所有提交"

#: templates/problem/problem.html:91
msgid "View as PDF"
msgstr "PDF 视图"

#: templates/problem/problem.html:101 templates/problem/problem.html:111
#: templates/problem/problem.html:116
msgid "Submit solution"
msgstr "提交程序"

#: templates/problem/problem.html:104
#, python-format
msgid "%(counter)s submission left"
msgid_plural "%(counter)s submissions left"
msgstr[0] "还剩%(counter)s 提交数"

#: templates/problem/problem.html:112
msgid "0 submissions left"
msgstr "还剩下 0 次提交"

#: templates/problem/problem.html:124
msgid "My submissions"
msgstr "我的提交历史"

#: templates/problem/problem.html:128
msgid "Best submissions"
msgstr "提交排行"

#: templates/problem/problem.html:131
msgid "Read editorial"
msgstr "阅读题解"

#: templates/problem/problem.html:136
msgid "Manage tickets"
msgstr "管理工单"

#: templates/problem/problem.html:140
msgid "Edit problem"
msgstr "编辑题目"

#: templates/problem/problem.html:142
msgid "Edit test data"
msgstr "编辑测试数据"

#: templates/problem/problem.html:147
msgid "My tickets"
msgstr "我的工单"

#: templates/problem/problem.html:155
msgid "Manage submissions"
msgstr "管理提交"

#: templates/problem/problem.html:168
msgid "Points:"
msgstr "分数："

#: templates/problem/problem.html:171 templates/problem/problem.html:173
msgid "(partial)"
msgstr "（部分）"

#: templates/problem/problem.html:178
msgid "Time limit:"
msgstr "时间限制："

#: templates/problem/problem.html:190
msgid "Memory limit:"
msgstr "内存限制："

#: templates/problem/problem.html:226
msgid "Problem type"
msgid_plural "Problem types"
msgstr[0] "题目类型"

#: templates/problem/problem.html:239
msgid "Allowed languages"
msgstr "允许的语言"

#: templates/problem/problem.html:247
#, python-format
msgid "No %(lang)s judge online"
msgstr "没有支持 %(lang)s 的裁判服务器。"

#: templates/problem/problem.html:258
msgid "Judge:"
msgid_plural "Judges:"
msgstr[0] "裁判服务器"

#: templates/problem/problem.html:275
msgid "none available"
msgstr "无可用项"

#: templates/problem/problem.html:300
msgid "Request clarification"
msgstr "提出问题"

#: templates/problem/problem.html:302
msgid "Report an issue"
msgstr "反馈问题"

#: templates/problem/raw.html:62
msgid "Time Limit:"
msgstr "时间限制："

#: templates/problem/raw.html:71
msgid "Memory Limit:"
msgstr "内存限制："

#: templates/problem/search-form.html:2
msgid "Problem search"
msgstr "题目搜索"

#: templates/problem/search-form.html:8
msgid "Search problems..."
msgstr "搜索题目…"

#: templates/problem/search-form.html:14
msgid "Full text search"
msgstr "全文搜索"

#: templates/problem/search-form.html:21
msgid "Hide solved problems"
msgstr "隐藏已解决的题目"

#: templates/problem/search-form.html:27
msgid "Has editorial"
msgstr ""

#: templates/problem/search-form.html:32
msgid "Show problem types"
msgstr "显示题目类型"

#: templates/problem/search-form.html:38 templates/problem/search-form.html:40
#: templates/submission/submission-list-tabs.html:4
msgid "All"
msgstr "所有"

#: templates/problem/search-form.html:51
msgid "Problem types"
msgstr "题目类型"

#: templates/problem/search-form.html:62
msgid "Point range"
msgstr "分数范围"

#: templates/problem/search-form.html:68 templates/submission/list.html:328
#: templates/ticket/list.html:253
msgid "Go"
msgstr "搜索"

#: templates/problem/search-form.html:69
msgid "Random"
msgstr "随机"

#: templates/problem/submit.html:117
msgid "Your source code must contain at most 65536 characters."
msgstr "您的程序必须最多包含 65536 个字符。"

#: templates/problem/submit.html:204
#, python-format
msgid "<b>Warning!</b> Your default language, <b>%(default_language)s</b>, is unavailable for this problem and has been deselected."
msgstr "<b>警告!</b> 您的默认编程语言, <b>%(default_language)s</b>, 在此问题不可用，且已取消选择。"

#: templates/problem/submit.html:215
#, python-format
msgid "You have %(left)s submission left"
msgid_plural "You have %(left)s submissions left"
msgstr[0] ""

#: templates/problem/submit.html:220
msgid "You have 0 submissions left"
msgstr "你還可以提交0次"

#: templates/problem/submit.html:254
msgid "No judge is available for this problem."
msgstr "此题目没有可用的裁判服务器。"

#: templates/registration/activate.html:3
#, python-format
msgid "%(key)s is an invalid activation key."
msgstr "%(key)s 是一个无效的激活密钥。"

#: templates/registration/activation_complete.html:3
msgid "Your account has been successfully activated."
msgstr "已成功激活您的帐户。"

#: templates/registration/login.html:35
msgid "Invalid username or password."
msgstr "无效的用户名或密码！"

#: templates/registration/login.html:53
#: templates/registration/two_factor_auth.html:92
msgid "Login!"
msgstr "登录！"

#: templates/registration/login.html:56
msgid "Forgot your password?"
msgstr "忘记密码？"

#: templates/registration/login.html:59
msgid "Or log in with..."
msgstr "或使用…"

#: templates/registration/logout.html:3
msgid "See you later!"
msgstr "再见！"

#: templates/registration/password_change_done.html:3
msgid "Your password was successfully changed."
msgstr ""

#: templates/registration/password_change_form.html:13
msgid "Change Password"
msgstr "更换密码"

#: templates/registration/password_reset.html:7
msgid "Send Reset Email"
msgstr "发送密码重置电子邮件"

#: templates/registration/password_reset_complete.html:3
msgid "Your password has been set.  You may go ahead and log in now"
msgstr "您的密码已设置。您可以现在登录。"

#: templates/registration/password_reset_confirm.html:9
msgid "Reset Password"
msgstr "重置密码"

#: templates/registration/password_reset_confirm.html:12
msgid "Invalid password reset link."
msgstr "密码重置链接无效。"

#: templates/registration/password_reset_done.html:4
msgid "We've emailed you instructions for setting your password. You should be receiving them shortly."
msgstr "我们已经通过电子邮件向您发送设置密码的说明。你应该很快就会收到。"

#: templates/registration/password_reset_done.html:5
msgid "If you don't receive an email, please make sure you've entered the address you registered with, and check your spam folder."
msgstr "如果您没有收到电子邮件，请确保您打开的是您注册时所用的邮箱，并检查您的垃圾邮件文件夹。"

#: templates/registration/password_reset_email.html:9
#, python-format
msgid "\n"
"<b>Forgot your password on the %(site_name)s? Don't worry!</b><br><br>\n"
"To reset the password for your account \"%(username)s\", click the button below.\n"
msgstr "\n"
"<b>忘了您在 %(site_name)s上的密码？别担心！</b><br><br>\n"
"要重置账户「%(username)s」的密码，请点击此按钮。\n"

#: templates/registration/password_reset_email.html:17
msgid "See you soon! If you have problems resetting your email, feel free to shoot us an email at"
msgstr "一会儿见！如果在重置邮箱时遇到问题，请随时向我们发送一封电子邮件："

#: templates/registration/password_reset_email.html:19
msgid "See you soon!"
msgstr "一会儿见！"

#: templates/registration/password_reset_email.txt:1
#, python-format
msgid "You're receiving this email because you requested a password reset for your user account at %(site_name)s."
msgstr "因为您要求您的用户帐户在 %(site_name)s 重置密码，所以您收到这封电子邮件。"

#: templates/registration/password_reset_email.txt:3
msgid "Please go to the following page and choose a new password:"
msgstr "请转到以下页面以设置新密码："

#: templates/registration/password_reset_email.txt:7
msgid "Your username, in case you've forgotten:"
msgstr "您的用户名："

#: templates/registration/password_reset_email.txt:9
msgid "Thanks for using our site!"
msgstr "感谢您使用我们的网站！"

#: templates/registration/password_reset_email.txt:11
#, python-format
msgid "The %(site_name)s team"
msgstr "%(site_name)s 团队"

#: templates/registration/password_reset_subject.txt:1
#, python-format
msgid "Password reset on %(site_name)s"
msgstr "在 %(site_name)s 上重置密码"

#: templates/registration/profile_creation.html:36
#: templates/registration/username_select.html:7
msgid "Continue >"
msgstr "继续 >"

#: templates/registration/registration_closed.html:3
msgid "Registration is currently closed. Please contact an administrator."
msgstr "注册目前已关闭。请联系管理员。"

#: templates/registration/registration_complete.html:3
msgid "You have successfully been registered. An email has been sent to the email address you provided to confirm your registration."
msgstr "您已成功注册。一封电子邮件已被发送到的您的电子邮件地址以确认您的注册。"

#: templates/registration/registration_form.html:164
msgid "(again, for confirmation)"
msgstr "（再输一次密码以确定）"

#: templates/registration/registration_form.html:171
msgid "(select your closest major city)"
msgstr "(选择离您最近的主要城市)"

#: templates/registration/registration_form.html:176
msgid "pick from map"
msgstr "从地图中选"

#: templates/registration/registration_form.html:181
msgid "Default language"
msgstr "默认语言"

#: templates/registration/registration_form.html:184
#: templates/user/edit-profile.html:314
msgid "Affiliated organizations"
msgstr "关联的组织"

#: templates/registration/registration_form.html:190
#: templates/user/edit-profile.html:328
msgid "Notify me about upcoming contests"
msgstr "通过Email发送未来竞赛的通知"

#: templates/registration/registration_form.html:204
msgid "By registering, you agree to our"
msgstr "注册即表示您同意我们的"

#: templates/registration/registration_form.html:205
msgid "Terms & Conditions"
msgstr "使用条款"

#: templates/registration/registration_form.html:208
msgid "Register!"
msgstr "注册！"

#: templates/registration/totp_disable.html:31
msgid "To protect your account, you must first authenticate before you can disable Two Factor Authentication."
msgstr "为了保护您的帐户，您必须先进行身份验证才能禁用两因素认证。"

#: templates/registration/totp_disable.html:38
msgid "Enter the 6-digit code generated by your app or one of your 16-digit scratch codes:"
msgstr "输入您应用生成的6位数代码或者一个16位一次性代码："

#: templates/registration/totp_disable.html:41
msgid "Disable Two Factor Authentication"
msgstr "禁用两因素认证。"

#: templates/registration/totp_enable.html:72
msgid "Scan this code with your authenticator app:"
msgstr "使用身份验证应用扫描这个二维码"

#: templates/registration/totp_enable.html:73
msgid "QR code"
msgstr "二维码"

#: templates/registration/totp_enable.html:74
msgid "Or enter this code manually:"
msgstr "或者手动输入此代码："

#: templates/registration/totp_enable.html:85
msgid "Enter the 6-digit code generated by your app:"
msgstr "输入您应用生成的6位数代码："

#: templates/registration/totp_enable.html:90
msgid "Refresh Two Factor Authentication"
msgstr ""

#: templates/registration/totp_enable.html:92
msgid "Enable Two Factor Authentication"
msgstr "启用两因素认证"

#: templates/registration/totp_enable.html:98
msgid "Below is a list of one-time use scratch codes."
msgstr ""

#: templates/registration/totp_enable.html:99
msgid "These codes can only be used once and are for emergency use."
msgstr ""

#: templates/registration/totp_enable.html:100
msgid "You can use these codes to login to your account or disable two-factor authentication."
msgstr ""

#: templates/registration/totp_enable.html:101
msgid "If you ever need more scratch codes, you can regenerate them on the edit profile tab."
msgstr ""

#: templates/registration/totp_enable.html:102
msgid "Please write these down and keep them in a secure location."
msgstr ""

#: templates/registration/totp_enable.html:103
msgid "These codes will never be shown again after you enable two-factor authentication."
msgstr ""

#: templates/registration/totp_enable.html:108
msgid "Important"
msgstr ""

#: templates/registration/totp_enable.html:109
#, python-format
msgid "If you lose your authentication device and are unable to use your scratch codes, %(site_name)s admins will NOT be able to recover your account. Please keep your scratch codes safe!"
msgstr ""

#: templates/registration/two_factor_auth.html:33
#: templates/user/edit-profile.html:165
msgid "WebAuthn is not supported by your browser."
msgstr "你的浏览器不支持 WebAuthn。"

#: templates/registration/two_factor_auth.html:54
#: templates/user/edit-profile.html:189
msgid "Failed to contact server."
msgstr "联系服务器失败。"

#: templates/registration/two_factor_auth.html:79
msgid "Enter the 6-digit code generated by your app or one of your 16-character scratch codes:"
msgstr "输入您应用生成的6位数代码或者一个16位一次性代码："

#: templates/registration/two_factor_auth.html:81
msgid "Enter one of your 16-character scratch codes:"
msgstr ""

#: templates/registration/two_factor_auth.html:89
msgid "Use security key"
msgstr "使用安全密钥"

#: templates/registration/two_factor_auth.html:94
msgid "Use scratch code"
msgstr "使用验证码"

#: templates/registration/two_factor_auth.html:98
#, python-format
msgid "If you lost your authentication device and are unable to use your scratch codes, please contact us at %(email)s."
msgstr "如果您丢失了您的身份验证设备且无法使用您的验证码，请联系我们 %(email)s。"

#: templates/stats/language.html:11
msgid "Submission Statistics"
msgstr "提交统计"

#: templates/stats/language.html:21
msgid "AC Submissions by Language"
msgstr "按语言的接受提交数量"

#: templates/status/judge-status-table.html:2
msgid "Judge"
msgstr "评测"

#: templates/status/judge-status-table.html:4
msgid "Online"
msgstr "在线"

#: templates/status/judge-status-table.html:6
msgid "Uptime"
msgstr "启动时间"

#: templates/status/judge-status-table.html:7
msgid "Ping"
msgstr "延迟"

#: templates/status/judge-status-table.html:8
msgid "Load"
msgstr "负载"

#: templates/status/judge-status-table.html:34
#: templates/status/judge-status-table.html:41
#: templates/status/judge-status-table.html:48
#: templates/status/judge-status-table.html:59
msgid "N/A"
msgstr "N/A"

#: templates/status/judge-status-table.html:64
msgid "There are no judges available at this time."
msgstr "本语言没有可用的裁判服务器。"

#: templates/status/language-list.html:34 templates/ticket/list.html:264
msgid "ID"
msgstr "ID"

#: templates/status/language-list.html:36
msgid "Runtime Info"
msgstr "软件信息"

#: templates/status/status-tabs.html:4
msgid "Judges"
msgstr "裁判服务器"

#: templates/status/status-tabs.html:6
msgid "Version Matrix"
msgstr "版本矩阵"

#: templates/submission/internal-error-message.html:3
#, python-format
msgid "An internal error occurred while grading, and the %(SITE_NAME)s administrators have been notified.<br> In the meantime, try resubmitting in a few seconds."
msgstr "评分时裁判服务端发生了内部错误。%(SITE_NAME)s 管理员已被通知。<br>您可以尝试过一会再提交一次。"

#: templates/submission/internal-error-message.html:8
msgid "An internal error occurred while grading."
msgstr "评分时裁判服务端发生了内部错误。"

#: templates/submission/internal-error-message.html:15
msgid "Error information"
msgstr "错误信息"

#: templates/submission/list.html:76
msgid "Filter by status..."
msgstr "按状态过滤"

#: templates/submission/list.html:82
msgid "Filter by language..."
msgstr "按语言筛选......"

#: templates/submission/list.html:306
msgid "Filter submissions"
msgstr "提交筛选"

#: templates/submission/list.html:342
msgid "Total:"
msgstr "总计："

#: templates/submission/list.html:352
msgid "You were disconnected. Refresh to show latest updates."
msgstr "您处于离线状态。刷新以显示最近的更新。"

#: templates/submission/row.html:44
#, python-format
msgid "Case #%(case)s"
msgstr "测试数据 #%(case)s"

#: templates/submission/row.html:54
msgid "view"
msgstr "查看"

#: templates/submission/row.html:59
msgid "rejudge"
msgstr "重新评分"

#: templates/submission/row.html:64
msgid "This submission has been locked, and cannot be rejudged."
msgstr "此提交已被锁定，无法重新评分。"

#: templates/submission/row.html:65
msgid "locked"
msgstr "已锁定"

#: templates/submission/row.html:71
msgid "admin"
msgstr "管理"

#: templates/submission/source.html:25
msgid "View status"
msgstr "查看状态"

#: templates/submission/source.html:26
msgid "View raw source"
msgstr "查看原始源代码"

#: templates/submission/source.html:28 templates/submission/status.html:74
msgid "Resubmit"
msgstr "重新提交"

#: templates/submission/status-testcases.html:10
msgid "We are waiting for a suitable judge to process your submission..."
msgstr "我们正在等待合适的裁判服务端来处理您的提交程序…"

#: templates/submission/status-testcases.html:12
msgid "Your submission is being processed..."
msgstr "正在处理您提交的程序…"

#: templates/submission/status-testcases.html:14
msgid "Compilation Error"
msgstr "编译错误"

#: templates/submission/status-testcases.html:18
msgid "Compilation Warnings"
msgstr "编译警告"

#: templates/submission/status-testcases.html:23
msgid "Pretest Execution Results"
msgstr "预测试执行结果"

#: templates/submission/status-testcases.html:25
msgid "Execution Results"
msgstr "执行结果"

#: templates/submission/status-testcases.html:51
msgid "Batch "
msgstr "批"

#: templates/submission/status-testcases.html:64
msgid "Case"
msgstr "测试"

#: templates/submission/status-testcases.html:66
msgid "Pretest"
msgstr "预测试"

#: templates/submission/status-testcases.html:68
msgid "Test case"
msgstr "测试情况"

#: templates/submission/status-testcases.html:101
msgid "Your output (clipped)"
msgstr "您的输出（部分）"

#: templates/submission/status-testcases.html:113
msgid "Judge feedback"
msgstr "裁判反馈"

#: templates/submission/status-testcases.html:129
msgid "Resources:"
msgstr "资源："

#: templates/submission/status-testcases.html:138
msgid "Maximum single-case runtime:"
msgstr ""

#: templates/submission/status-testcases.html:143
msgid "Final pretest score:"
msgstr "最终预测试得分："

#: templates/submission/status-testcases.html:145
msgid "Final score:"
msgstr "最终得分："

#: templates/submission/status-testcases.html:159
msgid "Passing pretests does not guarantee a full score on system tests."
msgstr "通过预测试不代表程序可以通过完整测试。"

#: templates/submission/status-testcases.html:162
msgid "Submission aborted!"
msgstr "评分终止！"

#: templates/submission/status.html:72
msgid "View source"
msgstr "查看源代码"

#: templates/submission/status.html:100
msgid "Press Ctrl-Enter or Command-Enter to abort."
msgstr "按下 Ctrl-Enter 或 Command-Enter 已中止。"

#: templates/submission/status.html:102
msgid "Abort"
msgstr "停止"

#: templates/submission/submission-list-tabs.html:6
msgid "Mine"
msgstr "我的"

#: templates/submission/submission-list-tabs.html:9
msgid "Best"
msgstr "最佳"

#: templates/submission/submission-list-tabs.html:12
#, python-format
msgid "%(user)s's"
msgstr "%(user)s 的"

#: templates/ticket/list.html:135 templates/ticket/ticket.html:270
msgid "Reopened: "
msgstr "重新打开状态： "

#: templates/ticket/list.html:138 templates/ticket/ticket.html:271
msgid "Closed: "
msgstr "已关闭: "

#: templates/ticket/list.html:221
msgid "Use desktop notification"
msgstr "使用桌面通知"

#: templates/ticket/list.html:227
msgid "Hide closed tickets"
msgstr ""

#: templates/ticket/list.html:232
msgid "Show my tickets only"
msgstr "只显示我的工单"

#: templates/ticket/list.html:236
msgid "Filing user"
msgstr "归档用户"

#: templates/ticket/list.html:245 templates/ticket/ticket.html:371
msgid "Assignee"
msgid_plural "Assignees"
msgstr[0] "处理人"

#: templates/ticket/list.html:265
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: templates/ticket/list.html:267
msgid "Assignees"
msgstr "被分配的人"

#: templates/ticket/message.html:10
#, python-brace-format
msgid "messaged on {time}"
msgstr ""

#: templates/ticket/new_problem.html:7
msgid "Thanks for opening a ticket!"
msgstr "感谢您提交工单！"

#: templates/ticket/new_problem.html:9
msgid "Please keep in mind that this form is for reporting issues with a problem statement, and not for asking for help. If you require assistance on solving a problem, ask in the comments instead."
msgstr "请注意, 此表单用于报告题目描述中的问题, 而不是寻求帮助。如果您需要询问解题方法, 请在评论中进行提问。"

#: templates/ticket/ticket.html:356
msgid "Post"
msgstr "帖子"

#: templates/ticket/ticket.html:364
msgid "Associated object"
msgstr "相关的项目"

#: templates/ticket/ticket.html:381
msgid "No one is assigned."
msgstr "没有人被分配到这个工单。"

#: templates/ticket/ticket.html:387
msgid "Close ticket"
msgstr "关闭工单"

#: templates/ticket/ticket.html:389
msgid "Reopen ticket"
msgstr "重开工单"

#: templates/ticket/ticket.html:393
msgid "Assignee notes"
msgstr "受让人说明"

#: templates/ticket/ticket.html:400 templates/widgets/select_all.html:4
msgid "Nothing here."
msgstr "暂无内容！"

#: templates/user/base-users-table.html:3
msgid "Rank"
msgstr "排名"

#: templates/user/base-users.html:14 templates/user/base-users.html:71
msgid "Search by handle..."
msgstr "用户名搜索…"

#: templates/user/edit-profile.html:113
msgid "Are you sure you want to generate or regenerate your API token?"
msgstr "您确定要生成或重新生成您的API令牌吗？"

#: templates/user/edit-profile.html:114
msgid "This will invalidate any previous API tokens."
msgstr "这将使任何之前的 API 令牌无效。"

#: templates/user/edit-profile.html:115
msgid "It also allows access to your account without Two-factor Authentication."
msgstr "它还允许不需要双重身份验证而访问您的帐户。"

#: templates/user/edit-profile.html:116
msgid "You will not be able to view your api token after you leave this page!"
msgstr "离开此页面后，您将无法查看您的API令牌！"

#: templates/user/edit-profile.html:117 templates/user/edit-profile.html:211
msgid "Generating..."
msgstr "正在生成…"

#: templates/user/edit-profile.html:125 templates/user/edit-profile.html:247
#: templates/user/edit-profile.html:373 templates/user/edit-profile.html:395
msgid "Regenerate"
msgstr "重新生成"

#: templates/user/edit-profile.html:131 templates/user/edit-profile.html:397
msgid "Remove"
msgstr "删除"

#: templates/user/edit-profile.html:141
msgid "Are you sure you want to remove your API token?"
msgstr "您确定要删除您的API令牌吗？"

#: templates/user/edit-profile.html:148 templates/user/edit-profile.html:377
#: templates/user/edit-profile.html:401
msgid "Generate"
msgstr "生成"

#: templates/user/edit-profile.html:194
msgid "Are you sure you want to delete this security key?"
msgstr "您确定要删除此安全密钥吗？"

#: templates/user/edit-profile.html:284
msgid "Self-description"
msgstr "自我描述"

#: templates/user/edit-profile.html:291
msgid "Select your closest major city"
msgstr "选择离您最近的主要城市"

#: templates/user/edit-profile.html:300
msgid "Editor theme"
msgstr "编辑主题"

#: templates/user/edit-profile.html:305
msgid "Math engine"
msgstr "数学引擎"

#: templates/user/edit-profile.html:339 templates/user/edit-profile.html:341
msgid "Change your avatar"
msgstr "修改头像"

#: templates/user/edit-profile.html:346
msgid "Change your password"
msgstr "更改密码"

#: templates/user/edit-profile.html:359
msgid "Two-factor Authentication is enabled"
msgstr "已激活双元素认证"

#: templates/user/edit-profile.html:362 templates/user/edit-profile.html:365
msgid "Disable"
msgstr "禁用"

#: templates/user/edit-profile.html:367
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: templates/user/edit-profile.html:370
msgid "Scratch Codes:"
msgstr "一次性代码："

#: templates/user/edit-profile.html:374 templates/user/edit-profile.html:398
msgid "Hidden"
msgstr "隐藏"

#: templates/user/edit-profile.html:384
msgid "Two-factor Authentication is disabled"
msgstr "已禁用双元素认证"

#: templates/user/edit-profile.html:385
msgid "Enable"
msgstr "启用"

#: templates/user/edit-profile.html:392
msgid "API Token"
msgstr "API令牌"

#: templates/user/edit-profile.html:409
msgid "Security keys"
msgstr "安全密钥"

#: templates/user/edit-profile.html:419
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: templates/user/edit-profile.html:426
msgid "Enter a name for this key"
msgstr "输入此密钥的名称"

#: templates/user/edit-profile.html:427
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: templates/user/edit-profile.html:435
msgid "User-script"
msgstr "用户脚本"

#: templates/user/edit-profile.html:439
msgid "Update profile"
msgstr "更新资料"

#: templates/user/pp-row.html:24
#, python-format
msgid "\n"
"            weighted <b>%(weight)s%%</b>\n"
"        "
msgstr "\n"
"        比重 <b>%(weight)s%%</b>\n"
"        "

#: templates/user/pp-row.html:29
#, python-format
msgid "%(pp).1fpp"
msgstr "%(pp).1fpp"

#: templates/user/pp-row.html:31
#, python-format
msgid "%(pp).0fpp"
msgstr "%(pp).0fpp"

#: templates/user/prepare-data.html:64
msgid "Are you sure you want to prepare a download?"
msgstr "您确定要准备下载吗？"

#: templates/user/prepare-data.html:79
msgid "We are currently preparing your data."
msgstr "我们正在准备您的数据。"

#: templates/user/prepare-data.html:81
msgid "Track progress"
msgstr "曲目进度"

#: templates/user/prepare-data.html:86
msgid "Once your data is ready, you will find a download link on this page."
msgstr "一旦您的数据准备就绪，您将在此页面上找到一个下载链接。"

#: templates/user/prepare-data.html:103
msgid "Submissions"
msgstr "提交历史"

#: templates/user/prepare-data.html:120
msgid "Prepare new download"
msgstr "准备新的下载"

#: templates/user/prepare-data.html:122
msgid "Prepare download"
msgstr "准备下载"

#: templates/user/prepare-data.html:126
msgid "Download prepared data"
msgstr "下载已准备的数据"

#: templates/user/prepare-data.html:132
msgid "Your data is ready!"
msgstr "您的数据准备就绪！"

#: templates/user/prepare-data.html:136
msgid "Download data"
msgstr "下载数据"

#: templates/user/user-about.html:14
msgid "From"
msgstr "组织"

#: templates/user/user-about.html:25
msgid "Admin Notes"
msgstr "管理员备注"

#: templates/user/user-about.html:33 templates/user/user-tabs.html:4
msgid "About"
msgstr "自我介绍"

#: templates/user/user-about.html:40
msgid "You have not shared any information."
msgstr "您还没有共享的任何信息。"

#: templates/user/user-about.html:42
msgid "This user has not shared any information."
msgstr "此用户没有共享的任何信息。"

#: templates/user/user-about.html:59
msgid "Sun"
msgstr "星期日"

#: templates/user/user-about.html:64
msgid "Mon"
msgstr "星期一"

#: templates/user/user-about.html:69
msgid "Tues"
msgstr "星期二"

#: templates/user/user-about.html:74
msgid "Wed"
msgstr "星期三"

#: templates/user/user-about.html:79
msgid "Thurs"
msgstr "星期四"

#: templates/user/user-about.html:84
msgid "Fri"
msgstr "星期五"

#: templates/user/user-about.html:89
msgid "Sat"
msgstr "星期六"

#: templates/user/user-about.html:98
msgid "Less"
msgstr "收起"

#: templates/user/user-about.html:104
msgid "More"
msgstr "更多"

#: templates/user/user-about.html:112
msgid "Rating history"
msgstr "评分历史记录"

#: templates/user/user-about.html:183
msgid "past year"
msgstr "去年"

#: templates/user/user-base.html:42
#, python-format
msgid "%(counter)s problem solved"
msgid_plural "%(counter)s problems solved"
msgstr[0] "%(counter)s 问题解决了"

#: templates/user/user-base.html:50
msgid "Rank by points:"
msgstr "得分排名："

#: templates/user/user-base.html:53
msgid "Total points:"
msgstr "总得分："

#: templates/user/user-base.html:67
#, python-format
msgid "%(counter)s contest written"
msgid_plural "%(counter)s contests written"
msgstr[0] "%(counter)s 场比赛已加入"

#: templates/user/user-base.html:74
msgid "Rank by rating:"
msgstr "竞赛评分排名："

#: templates/user/user-base.html:76
msgid "Rating:"
msgstr "竞赛评分："

#: templates/user/user-base.html:77
msgid "Min. rating:"
msgstr "最低评分："

#: templates/user/user-base.html:78
msgid "Max rating:"
msgstr "最高评分："

#: templates/user/user-problems.html:37
msgid "Points breakdown"
msgstr "分数细分"

#: templates/user/user-problems.html:43
msgid "Load more..."
msgstr "加载更多..."

#: templates/user/user-problems.html:47
msgid "This user has not yet solved any problems."
msgstr "此用户尚未解决任何问题。"

#: templates/user/user-problems.html:53
msgid "Authored problems"
msgstr "创作的题目"

#: templates/user/user-problems.html:85
msgid "Hide problems I've solved"
msgstr "隐藏我已经解决的题目"

#: templates/user/user-problems.html:95
#, python-format
msgid "%(points).1f points"
msgstr "%(points).1f 分"

#: templates/user/user-problems.html:112
#, python-format
msgid "%(points)s / %(total)s"
msgstr "%(points)s / %(total)s"

#: templates/user/user-tabs.html:7
msgid "Impersonate"
msgstr "假冒用户"

#: templates/user/user-tabs.html:10
msgid "Admin User"
msgstr "管理用户"

#: templates/user/user-tabs.html:13
msgid "Admin Profile"
msgstr "管理资料"

#: templates/widgets/select_all.html:8
msgid "Check all"
msgstr "全选"

